let gistology = {
    "0": {
        "question": "ОБЩЕЕ ПРЕДСТАВЛЕНИЕ О МОРФОЛОГИИ ТКАНИ И ОРГАНА МОЖНО ПОЛУЧИТЬ",
        "rightAnswer": "обзорном методе окрашивания",
        "answers": [
            "обзорном методе окрашивания",
            "специальном методе окрашивания",
            "гистохимическими методами окрашивания",
            "иммуногистохимическими методами окрашивания"
        ]
    },
    "1": {
        "question": "ЦИТОЛЕММА ИМЕЕТ СТРОЕНИЕ",
        "rightAnswer": "мембранное",
        "answers": [
            "мембранное",
            "аморфное",
            "сетчатое",
            "мелкозернистое"
        ]
    },
    "2": {
        "question": "ОРГАНЕЛЛАМИ СПЕЦИАЛЬНОГО ЗНАЧЕНИЯ ЯВЛЯЮТСЯ",
        "rightAnswer": "миофибриллы",
        "answers": [
            "миофибриллы",
            "лизосомы",
            "пероксисомы",
            "митохондрии"
        ]
    },
    "3": {
        "question": "МИТОХОНДРИИ ВЫПОЛНЯЮТ ФУНКЦИЮ",
        "rightAnswer": "синтез АТФ",
        "answers": [
            "синтез АТФ",
            "транспортную",
            "синтез ДНК",
            "синтез биополимеров"
        ]
    },
    "4": {
        "question": "РИБОСОМЫ ВЫПОЛНЯЮТ ФУНКЦИЮ",
        "rightAnswer": "синтез белков",
        "answers": [
            "синтез белков",
            "синтез АТФ",
            "синтез биополимеров",
            "синтез ДНК"
        ]
    },
    "5": {
        "question": "ЯДРО КЛЕТКИ ВЫПОЛНЯЕТ ФУНКЦИЮ",
        "rightAnswer": "хранение генетической информации",
        "answers": [
            "хранение генетической информации",
            "синтез АТФ",
            "синтез липидов",
            "синтез углеводов"
        ]
    },
    "6": {
        "question": "ЭНДОЦИТОЗ ПРЕДСТАВЛЯЕТ СОБОЙ",
        "rightAnswer": "поступление в клетку частиц из окружающего пространства",
        "answers": [
            "поступление в клетку частиц из окружающего пространства",
            "выведение веществ из комплекса Гольджи в гиалоплазму",
            "внутриклеточное переваривание субстратов",
            "поступление в эндоплазматическую сеть частиц из гиалоплазмы"
        ]
    },
    "7": {
        "question": "ЛИЗОСОМЫ ВЫПОЛНЯЮТ ФУНКЦИИ",
        "rightAnswer": "внутриклеточное переваривание",
        "answers": [
            "внутриклеточное переваривание",
            "внутриклеточное дыхание",
            "синтез белков",
            "синтез липидов"
        ]
    },
    "8": {
        "question": "ТКАНЕВАЯ КЛЕТКА, В КОТОРОЙ ИНТЕНСИВНО РАЗВИТА ГРАНУЛЯРНАЯ ЭНДОПЛАЗМАТИЧЕСКАЯ СЕТЬ, АКТИВНО СИНТЕЗИРУЕТ",
        "rightAnswer": "белок",
        "answers": [
            "белок",
            "гликоген",
            "липиды",
            "липиды и углеводы"
        ]
    },
    "9": {
        "question": "ЯДРА ТКАНЕВЫХ КЛЕТОК, КАК ПРАВИЛО, ОКРАШИВАЮТСЯ",
        "rightAnswer": "основными гистологическими красителями",
        "answers": [
            "основными гистологическими красителями",
            "кислыми гистологическими красителями",
            "нейтральными гистологическими красителями",
            "специальными гистологическими красителями"
        ]
    },
    "10": {
        "question": "ЭПИТЕЛИЙ ПОЧЕЧНЫХ КАНАЛЬЦЕВ РАЗВИВАЕТСЯ ИЗ",
        "rightAnswer": "нефротома",
        "answers": [
            "нефротома",
            "миотома",
            "дерматома",
            "нервной трубки"
        ]
    },
    "11": {
        "question": "ЭПИТЕЛИЙ ЭПЕНДИМОГЛИАЛЬНЫЙ РАЗВИВАЕТСЯ ИЗ",
        "rightAnswer": "нервной трубки",
        "answers": [
            "энтодермы",
            "миотом",
            "нервной трубки",
            "мезенхимы"
        ]
    },
    "12": {
        "question": "ПОЛЯРНАЯ ДИФФЕРЕНЦИРОВКА ЭПИТЕЛИЯ",
        "rightAnswer": "пограничным положением",
        "answers": [
            "наличием специальных органоидов",
            "отсутствием кровеносных сосудов",
            "отсутствием специальных органоидов",
            "пограничным положением"
        ]
    },
    "13": {
        "question": "ТРОФИКА ЭПИТЕЛИАЛЬНЫХ ТКАНЕЙ ОСУЩЕСТВЛЯЕТСЯ ИЗ",
        "rightAnswer": "сосудов соединительной ткани, расположенной под эпителием",
        "answers": [
            "собственных сосудов",
            "сосудов соединительной ткани, расположенной под эпителием",
            "сосудов соединительной ткани, расположенной над эпителием",
            "сосудов мышечной ткани"
        ]
    },
    "14": {
        "question": "СПЕЦИФИЧЕСКАЯ ЗЕРНИСТОСТЬ ЭОЗИНОФИЛА",
        "rightAnswer": "крупная красная",
        "answers": [
            "мелкая фиолетовая",
            "мелкая красная",
            "крупная красная",
            "крупная фиолетовая"
        ]
    },
    "15": {
        "question": "ЯДРО НЕЙТРОФИЛА, КАК ПРАВИЛО",
        "rightAnswer": "сегментированное",
        "answers": [
            "бобовидное",
            "круглое",
            "сегментированное",
            "слабодольчатое"
        ]
    },
    "16": {
        "question": "ЦИТОПЛАЗМА ЛИМФОЦИТОВ",
        "rightAnswer": "базофильная",
        "answers": [
            "базофильная",
            "ацидофильная",
            "окифильная",
            "нейтральная"
        ]
    },
    "17": {
        "question": "КОСТНАЯ ТКАНЬ В ЭМБРИОГЕНЕЗЕ РАЗВИВАЕТСЯ ИЗ",
        "rightAnswer": "мезенхимы",
        "answers": [
            "эктодермы",
            "мезенхимы",
            "мезодермы",
            "энтодермы"
        ]
    },
    "18": {
        "question": "СОЕДИНИТЕЛЬНАЯ ТКАНЬ В ЭМБРИОГЕНЕЗЕ РАЗВИВАЕТСЯ ИЗ",
        "rightAnswer": "мезенхимы",
        "answers": [
            "мезодермы",
            "энтодермы",
            "эктодермы",
            "мезенхимы"
        ]
    },
    "19": {
        "question": "КРОВЬ, КАК ЖИДКАЯ СОЕДИНИТЕЛЬНАЯ ТКАНЬ В ЭМБРИОГЕНЕЗЕ РАЗВИВАЕТСЯ ИЗ",
        "rightAnswer": "мезенхимы",
        "answers": [
            "эктодермы",
            "мезенхимы",
            "мезодермы",
            "энтодермы"
        ]
    },
    "20": {
        "question": "В ГЛУБОКИХ СЛОЯХ ХРЯЩА РАСПОЛОЖЕНЫ",
        "rightAnswer": "изогенная группа",
        "answers": [
            "остеоциты",
            "хондробласты",
            "изогенная группа",
            "остеокласты"
        ]
    },
    "21": {
        "question": "СУСТАВНЫЕ ПОВЕРХНОСТИ ПОКРЫТЫ",
        "rightAnswer": "гиалиновым хрящом",
        "answers": [
            "гиалиновым хрящом",
            "волокнистым хрящом",
            "эластичным хрящом",
            "эпителиальной тканью"
        ]
    },
    "22": {
        "question": "СОБСТВЕННО-СОЕДИНИТЕЛЬНЫЕ ТКАНИ В ПРОЦЕССЕ ЭМБРИОГЕНЕЗА РАЗВИВАЮТСЯ ИЗ",
        "rightAnswer": "мезенхимы",
        "answers": [
            "энтодермы",
            "мезодермы",
            "мезенхимы",
            "эктодермы"
        ]
    },
    "23": {
        "question": "МИОЦИТ - ЭТО СТРУКТУРНАЯ ФУНКЦИОНАЛЬНАЯ ЕДИНИЦА",
        "rightAnswer": "гладкая мышечная ткань",
        "answers": [
            "гладкая мышечная ткань",
            "сердечная мышечная ткань",
            "скелетная мышечная ткань",
            "мышечная ткань особого вида"
        ]
    },
    "24": {
        "question": "УЧАСТОК МИОФИБРИЛЛЫ МЕЖДУ ДВУМЯ ТЕЛОФРАГМАМИ -ЭТО",
        "rightAnswer": "саркомер",
        "answers": [
            "изотропный диск",
            "миоцит",
            "саркомер",
            "анизотропный диск"
        ]
    },
    "25": {
        "question": "ТЕЛОФРАГМЫ ПРИКРЕПЛЕНЫ К САРКОЛЕММЕ И ЯВЛЯЮТСЯ ГРАНИЦАМИ ЧЕРЕДУЮЩИХСЯ ОДНОТИПНЫХ УЧАСТКОВ МИОФИБРИЛЛ",
        "rightAnswer": "саркомер",
        "answers": [
            "анизотропный диск",
            "саркомер",
            "изотропный диск",
            "миофибриллы"
        ]
    },
    "26": {
        "question": "ВСТАВОЧНЫЕ ДИСКИ СВОЙСТВЕННЫ МЫШЕЧНОЙ ТКАНИ",
        "rightAnswer": "поперечно - полосатой особого вида",
        "answers": [
            "поперечно - полосатой",
            "поперечно - полосатой особого вида",
            "гладкой",
            "скелетной"
        ]
    },
    "27": {
        "question": "СТРУКТУРНАЯ ЕДИНИЦА СКЕЛЕТНОЙ МЫШЕЧНОЙ ТКАНИ ЯВЛЯЕТСЯ",
        "rightAnswer": "симпластическое мышечное волокно",
        "answers": [
            "симпластическое мышечное волокно",
            "миоцит",
            "леммоцит",
            "кардиомиоцит"
        ]
    },
    "28": {
        "question": "ТИП МЫШЕЧНОЙ ТКАНИ ПО ГЕНЕТИЧЕСКОЙ КЛАССИФИКАЦИИ, ПОСТРОЕННОЙ ИЗ СИМПЛАСТА",
        "rightAnswer": "соматический",
        "answers": [
            "мезенхимный",
            "соматический",
            "миоэпителиальный",
            "целомический"
        ]
    },
    "29": {
        "question": "МЫШЕЧНАЯ ТКАНЬ МИОНЕЙРАЛЬНОГО ТИПА ПРЕДСТАВЛЕНА",
        "rightAnswer": "миоцитами",
        "answers": [
            "кардиомиоцитами",
            "мышечными симпластическими волокнами",
            "миоцитами",
            "леммоциты"
        ]
    },
    "30": {
        "question": "НЕЙРОНЫ, ИМЕЮЩИЕ ОДИН ДЕНДРИТ И ОДИН АКСОН, НАЗЫВАЮТСЯ",
        "rightAnswer": "биполярные",
        "answers": [
            "униполярные",
            "биполярные",
            "мультиполярные",
            "псевдоуниполярные"
        ]
    },
    "31": {
        "question": "НЕЙРОНЫ, ИМЕЮЩИЕ ТОЛЬКО ОДИН НЕЙРИТ, НАЗЫВАЮТСЯ",
        "rightAnswer": "униполярные",
        "answers": [
            "биполярные",
            "униполярные",
            "мультиполярные",
            "псевдоуниполярные"
        ]
    },
    "32": {
        "question": "НЕЙРОНЫ, ИМЕЮЩИЕ МНОГО ДЕНДРИТОВ И ОДИН АКСОН, НАЗЫВАЮТСЯ",
        "rightAnswer": "мультиполярные",
        "answers": [
            "биполярные",
            "мультиполярные",
            "униполярные",
            "псевдоуниполярные"
        ]
    },
    "33": {
        "question": "НЕЙРОНЫ, ИМЕЮЩИЕ СБЛИЖЕННЫЙ ДЕНДРИТ И АКСОН, НАЗЫВАЮТСЯ",
        "rightAnswer": "псевдоуниполярные",
        "answers": [
            "биполярные",
            "псевдоуниполярные",
            "мультиполярные",
            "униполярные"
        ]
    },
    "34": {
        "question": "РЕФЛЕКТОРНАЯ ДУГА УВЕЛИЧИВАЕТСЯ ЗА СЧЁТ УВЕЛИЧЕНИЯ ЧИСЛА",
        "rightAnswer": "вставочных нейронов",
        "answers": [
            "двигательных нейронов",
            "чувствительных нейронов",
            "вставочных нейронов",
            "псевдоуниполярных нейронов"
        ]
    },
    "35": {
        "question": "СЛОЖНАЯ РЕФЛЕКТОРНАЯ ДУГА НАЧИНАЕТСЯ",
        "rightAnswer": "чувствительного нейрона",
        "answers": [
            "чувствительного нейрона",
            "униполярного нейрона",
            "мультиполярного нейрона",
            "вставочного нейрона"
        ]
    },
    "36": {
        "question": "СЛОЖНАЯ РЕФЛЕКТОРНАЯ ДУГА ЗАКАНЧИВАЕТСЯ",
        "rightAnswer": "двигательным нейроном",
        "answers": [
            "вставочным нейроном",
            "двигательным нейроном",
            "чувствительным нейроном",
            "псевдоуниполярным нейроном"
        ]
    },
    "37": {
        "question": "РЕЦЕПТОРНЫЕ, НЕРВНЫЕ ОКОНЧАНИЯ ЯВЛЯЮТСЯ КОНЦЕВЫМИ ВЕТВЯМИ",
        "rightAnswer": "дендритов",
        "answers": [
            "нейритов",
            "аксонов",
            "дендритов",
            "аксонов и дендритов"
        ]
    },
    "38": {
        "question": "ПРОСТАЯ РЕФЛЕКТОРНАЯ ДУГА ЗАКАНЧИВАЕТСЯ",
        "rightAnswer": "двигательным нейроном",
        "answers": [
            "вставочным нейроном",
            "двигательным нейроном",
            "чувствительным нейроном",
            "псевдоуниполярным нейроном"
        ]
    },
    "39": {
        "question": "САМЫМИ МНОГОЧИСЛЕННЫМИ НЕЙРОНАМИ В ОРГАНИЗМЕ ВЗРОСЛОГО ЧЕЛОВЕКА ЯВЛЯЮТСЯ",
        "rightAnswer": "мультиполярные",
        "answers": [
            "мультиполярные",
            "биполярные",
            "униполярные",
            "псевдоуниполярные"
        ]
    },
    "40": {
        "question": "БАЗОФИЛЬНЫЕ СУБСТАНЦИИ НЕРВНЫХ КЛЕТОК ПРЕДСТАВЛЯЮТ СОБОЙ",
        "rightAnswer": "гранулярная ЭПС",
        "answers": [
            "комплекс Гольджи",
            "свободные рибосомы",
            "гладкая ЭПС",
            "гранулярная ЭПС"
        ]
    },
    "41": {
        "question": "ПРОСТАЯ РЕФЛЕКТОРНАЯ ДУГА НАЧИНАЕТСЯ",
        "rightAnswer": "чувствительного нейрона",
        "answers": [
            "униполярного нейрона",
            "чувствительного нейрона",
            "мультиполярного нейрона",
            "вставочного нейрона"
        ]
    },
    "42": {
        "question": "СПЕЦИАЛИЗИРОВАННЫЙ МЕЖНЕЙРАЛЬНЫЙ КОНТАКТ НАЗЫВАЕТСЯ",
        "rightAnswer": "синапс",
        "answers": [
            "десмосома",
            "изотропный диск",
            "синапс",
            "вставочный диск"
        ]
    },
    "43": {
        "question": "ЭФФЕКТОРНЫЕ НЕРВНЫЕ ОКОНЧАНИЯ ЯВЛЯЮТСЯ КОНЦЕВЫМИ ВЕТВЯМИ",
        "rightAnswer": "аксонов",
        "answers": [
            "дендритов",
            "аксонов",
            "нейритов",
            "аксонов и дендритов"
        ]
    },
    "44": {
        "question": "ОБОЛОЧКА КЛЕТКИ ВЫПОЛНЯЕТ ФУНКЦИЮ",
        "rightAnswer": "экзоцитоз",
        "answers": [
            "пищеварительную",
            "экзоцитоз",
            "секреторная",
            "синтез АТФ"
        ]
    },
    "45": {
        "question": "ФУНКЦИЯ МИКРОТРУБОЧЕК",
        "rightAnswer": "транспортная",
        "answers": [
            "транспортная",
            "выделительная",
            "секреторная",
            "пищеварительная"
        ]
    },
    "46": {
        "question": "КЛЕТОЧНЫЙ ЦЕНТР ПРЕДСТАВЛЕН",
        "rightAnswer": "центриолью",
        "answers": [
            "кариоплазмой",
            "центриолью",
            "кристами",
            "секреторными гранулами"
        ]
    },
    "47": {
        "question": "ФУНКЦИЯ КОМПЛЕКСА ГОЛЬДЖИ",
        "rightAnswer": "транспорт веществ",
        "answers": [
            "пищеварительная",
            "энергетическая",
            "передача наследственной информации",
            "транспорт веществ"
        ]
    },
    "48": {
        "question": "ЗА СЧЕТ, КАКИХ СЛОЁВ В МНОГОСЛОЙНОМ ЭПИТЕЛИИ ПРОИСХОДИТ РЕГЕНЕРАЦИЯ КЛЕТОК",
        "rightAnswer": "базального",
        "answers": [
            "зернистого",
            "базального",
            "блестящего",
            "рогового"
        ]
    },
    "49": {
        "question": "СОСТАВ МЕЖКЛЕТОЧНОГО ВЕЩЕСТВА СОЕДИНИТЕЛЬНОЙ ТКАНИ",
        "rightAnswer": "основное вещество и волокна",
        "answers": [
            "миофибриллы",
            "волокна",
            "основное вещество и волокна",
            "клетки"
        ]
    },
    "50": {
        "question": "РОСТ ХРЯЩА ПРОИСХОДИТ ЗА СЧЕТ КЛЕТОК",
        "rightAnswer": "хондробластов",
        "answers": [
            "хондробластов",
            "хондрокластов",
            "остеобластов",
            "остеоцитов"
        ]
    },
    "51": {
        "question": "В ПЕРЕНОСЕ КИСЛОРОДА УЧАСТВУЮТ КЛЕТКИ КРОВИ",
        "rightAnswer": "эритроциты",
        "answers": [
            "лейкоциты",
            "эритроциты",
            "тромбоциты",
            "лимфоциты"
        ]
    },
    "52": {
        "question": "В АЛЛЕРГИЧЕСКИХ РЕАКЦИЯХ УЧАСТВУЮТ КЛЕТКИ КРОВИ",
        "rightAnswer": "эозинофилы",
        "answers": [
            "тромбоциты",
            "эритроциты",
            "эозинофилы",
            "лимфоциты"
        ]
    },
    "53": {
        "question": "КЛЕТКИ КРОВИ УЧАСТВУЮЩИЕ В СВЕРТЫВАНИИ",
        "rightAnswer": "тромбоциты",
        "answers": [
            "тромбоциты",
            "лейкоциты",
            "эритроциты",
            "лимфоциты"
        ]
    },
    "54": {
        "question": "ХАРАКТЕРНЫМИ СТРУКТУРАМИ НЕЙРОЦИТА ЯВЛЯЮТСЯ",
        "rightAnswer": "вещество Ниссля и нейрофибриллы",
        "answers": [
            "вещество Ниссля и миофибриллы",
            "вещество Ниссля и нейрофибриллы",
            "нейрофибриллы и миофибриллы",
            "миофибриллы и гранулярная ЭПС"
        ]
    },
    "55": {
        "question": "НЕРВНЫЕ ВОЛОКНА БЫВАЮТ",
        "rightAnswer": "миелиновые и безмиелиновые",
        "answers": [
            "центральные и миелиновые",
            "миелиновые и безмиелиновые",
            "центральные и периферические",
            "центральные, периферические, мякотные"
        ]
    },
    "56": {
        "question": "МЯКОТНЫЕ ВОЛОКНА ИМЕЮТ СЛОЖНОЕ СТРОЕНИЕ",
        "rightAnswer": "всё перечисленное",
        "answers": [
            "сверху покрыты олигодендроглией",
            "оболочка из белков и липидов",
            "шванновская оболочка",
            "всё перечисленное"
        ]
    },
    "57": {
        "question": "ФУНКЦИЯ МИКРОГЛИИ",
        "rightAnswer": "фагоцитарная",
        "answers": [
            "образование спинномозговой жидкости",
            "синтез белка",
            "фагоцитарная",
            "транспортная"
        ]
    },
    "58": {
        "question": "ВСТАВОЧНЫЕ НЕЙРОНЫ ВОСПРИНИМАЮТ НЕРВНЫЙ ИМПУЛЬС ОТ",
        "rightAnswer": "чувствительных нейронов",
        "answers": [
            "двигательных нейронов",
            "мышечных клеток",
            "чувствительных нейронов",
            "эпителиальных клеток"
        ]
    },
    "59": {
        "question": "ЦИТОПЛАЗМА НЕРВНЫХ КЛЕТОК СОДЕРЖИТ",
        "rightAnswer": "все органеллы",
        "answers": [
            "органеллы общего значения",
            "органеллы специального значения",
            "все органеллы",
            "пигментные включения"
        ]
    },
    "60": {
        "question": "БИОПСИЯ - ЭТО МАТЕРИАЛ ДЛЯ ГИСТОЛОГИЧЕСКОГО ИССЛЕДОВАНИЯ",
        "rightAnswer": "прижизненно иссечённые у человека кусочки ткани",
        "answers": [
            "прижизненно иссечённые у человека кусочки ткани",
            "трупный материал",
            "операционный материал",
            "кусочки органов экспериментального животного"
        ]
    },
    "61": {
        "question": "ВРЕМЯ ПРОВЕРКИ МАРКИРОВКИ МАТЕРИАЛА, НАПРАВЛЕННОГО В ЛАБОРАТОРИЮ",
        "rightAnswer": "при приёме",
        "answers": [
            "при фиксации",
            "после вырезки",
            "при вырезке",
            "при приёме"
        ]
    },
    // "62": {
    //     "question": "",
    //     "rightAnswer": "",
    //     "answers": []
    // },
    "63": {
        "question": "ПОСЛЕ ФИКСАЦИИ В ФОРМАЛИНЕ ТКАНИ ПРОМЫВАЮТ",
        "rightAnswer": "водопроводной водой",
        "answers": [
            "спирт - эфиром",
            "водопроводной водой",
            "дистиллированная водой",
            "70%-80% спиртом"
        ]
    },
    "64": {
        "question": "ПОСЛЕ ЗАЛИВКИ МАТЕРИАЛА В ПАРАФИН ЗАЛИВОЧНУЮ ФОРМУ ПОМЕЩАЮТ",
        "rightAnswer": "в холодную воду",
        "answers": [
            "в холодную воду",
            "96% спирт",
            "в тёплую воду",
            "70% спирт"
        ]
    },
    "65": {
        "question": "ДЛЯ ПРИДАНИЯ ПАРАФИНУ ПЛАСТИЧНОСТИ К НЕМУ ДОБАВЛЯЮТ",
        "rightAnswer": "пчелиный воск",
        "answers": [
            "хлороформ",
            "бензол",
            "пчелиный воск",
            "100% спирт"
        ]
    },
    "66": {
        "question": "НАКЛЕИВАНИЕ БЛОКОВ НА ДЕРЕВЯННЫЙ КУБИК СЛЕДУЕТ",
        "rightAnswer": "за заливкой в парафин и целлоидин",
        "answers": [
            "только за заливкой в целлоидин",
            "за заливкой в парафин и целлоидин",
            "только за заливкой в парафин",
            "только после процесса замораживания"
        ]
    },
    "67": {
        "question": "ЦЕЛЛОИДИНОВЫЕ БЛОКИ, НАКЛЕЕННЫЕ НА ДЕРЕВЯННЫЕ КУБИКИ, ХРАНЯТ",
        "rightAnswer": "в 70% спирте",
        "answers": [
            "на воздухе",
            "в хлороформе",
            "в 70% спирте",
            "в спирт - эфире"
        ]
    },
    "68": {
        "question": "ДЛЯ ПОЛУЧЕНИЯ ЗАМОРОЖЕННЫХ СРЕЗОВ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ",
        "rightAnswer": "криостат",
        "answers": [
            "криостат",
            "ультратом",
            "микротом МС",
            "микротом МПС"
        ]
    },
    "69": {
        "question": "ПРИ ОКРАШИВАНИИ СРЕЗОВ ГЕМАТОКСИЛИН - ЭОЗИНОМ",
        "rightAnswer": "ядра фиолетовые, цитоплазма розовая",
        "answers": [
            "ядра красные, цитоплазма жёлтая",
            "ядра чёрные, цитоплазма красная",
            "ядра фиолетовые, цитоплазма розовая",
            "ядра синие, цитоплазма фиолетовая"
        ]
    },
    "70": {
        "question": "ДЛЯ ПРИГОТОВЛЕНИЯ ИЗОТОНИЧЕСКОГО РАСТВОРА ХЛОРИДА НАТРИЯ 0,9% В КОЛИЧЕСТВЕ 200Г НЕОБХОДИМО",
        "rightAnswer": "1,8г хлорида натрия и 198,2 мл воды",
        "answers": [
            "1,8г хлорида натрия и 198,2 мл воды",
            "1г хлорида натрия и 99 мл воды",
            "1,8г хлорида натрия и 192 мл воды",
            "0,9г хлорида натрия и 199,1 мл воды"
        ]
    },
    "71": {
        "question": "ОБЪЁМ ФИКСИРУЮЩЕЙ ЖИДКОСТИ ДОЛЖЕН НЕ МЕНЕЕ, ЧЕМ",
        "rightAnswer": "в 20 раза превышать объём фиксируемого кусочка",
        "answers": [
            "в 20 раза превышать объём фиксируемого кусочка",
            "в 2 раз превышать объём фиксируемого кусочка",
            "объём фиксирующей жидкости равен объёму фиксируемого кусочка",
            "в 40 раз превышать объём фиксируемого кусочка"
        ]
    },
    "72": {
        "question": "К ПРОСТЫМ ФИКСАТОРАМ ОТНОСЯТ",
        "rightAnswer": "этиловый спирт 96% и 100%",
        "answers": [
            "жидкость Ценкера",
            "этиловый спирт 96% и 100%",
            "жидкость Карнуа",
            "жидкость Мюллера"
        ]
    },
    "73": {
        "question": "ФИКСАТОР, ИСПОЛЬЗУЕМЫЙ ПРИ НЕОБХОДИМОСТИ ВЫЯВЛЕНИЯ В ТКАНЯХ ЖИРА - ЭТО",
        "rightAnswer": "формалин 10%",
        "answers": [
            "формалин 10%",
            "спирт 100%",
            "жидкость Карнуа",
            "жидкость Саркисова"
        ]
    },
    "74": {
        "question": "ПРОЦЕСС ОБЕЗВОЖИВАНИЯ НЕ ПРОИЗВОДИТСЯ ПЕРЕД",
        "rightAnswer": "замораживанием",
        "answers": [
            "заливкой в целлоидин",
            "замораживанием",
            "заливкой в парафин и целлоидин",
            "заливка в парафин"
        ]
    },
    "75": {
        "question": "ДЛЯ ПРИГОТОВЛЕНИЯ 500МЛ 8% ЦЕЛЛОИДИНА НЕОБХОДИМО ВЗЯТЬ",
        "rightAnswer": "40г целлоидина, 250 мл спирта, 250мл эфира",
        "answers": [
            "10г целлоидина, 490 мл спирт-эфира",
            "40г целлоидина, 250 мл спирта, 250мл эфира",
            "50г целлоидина, 450 мл спирта",
            "50г целлоидина, 200 мл спирта, 250мл эфира"
        ]
    },
    "76": {
        "question": "НАКЛЕИВАНИЕ БЛОКОВ НА ДЕРЕВЯННЫЕ КУБИКИ СЛЕДУЕТ",
        "rightAnswer": "за заливкой в парафин и целлоидин",
        "answers": [
            "за заливкой в парафин и целлоидин",
            "только за заливкой в целлоидин",
            "только заливка в парафин",
            "замораживанием"
        ]
    },
    "77": {
        "question": "ДЕРЕВЯННЫЕ КУБИКИ КИПЯТЯТ В ВОДЕ СО СПИРТОМ ПЕРЕД НАКЛЕИВАНИЕМ",
        "rightAnswer": "целлоидиновых блоков",
        "answers": [
            "парафиновых блоков",
            "парафиновых и целлоидиновых",
            "целлоидиновых блоков",
            "желатиновых и парафиновых блоков"
        ]
    },
    "78": {
        "question": "ПРЕДМЕТНОЕ СТЕКЛО НАТИРАЮТ СМЕСЬЮ БЕЛКА С ГЛИЦЕРИНОМ ПЕРЕД РАЗМЕЩЕНИЕМ",
        "rightAnswer": "всех видов срезов",
        "answers": [
            "целлоидиновых срезов",
            "всех видов срезов",
            "парафиновых срезов",
            "замороженных срезов"
        ]
    },
    "79": {
        "question": "ДЛЯ УДАЛЕНИЯ ЦЕЛЛОИДИНА ИЗ СРЕЗОВ ИСПОЛЬЗУЮТ",
        "rightAnswer": "спирт-эфир",
        "answers": [
            "спирт-эфир",
            "толуол",
            "ксилол",
            "100% спирт"
        ]
    },
    "80": {
        "question": "ГЕМАТОКСИЛИН ЭРЛИХА ОКРАШИВАЕТ ЯДРА В_______ ЦВЕТ",
        "rightAnswer": "синий",
        "answers": [
            "чёрный",
            "красный",
            "синий",
            "жёлтый"
        ]
    },
    "81": {
        "question": "1% ВОДНЫЙ ЭОЗИН ОКРАШИВАЕТ ЦИТОПЛАЗМУ В_______ЦВЕТ",
        "rightAnswer": "розовый",
        "answers": [
            "розовый",
            "фиолетовый",
            "синий",
            "жёлтый"
        ]
    },
    "82": {
        "question": "КАНАДСКИЙ БАЛЬЗАМ РАСТВОРЯЮТ",
        "rightAnswer": "ксилоле",
        "answers": [
            "ксилоле",
            "96% спирт",
            "100% спирте",
            "спирт-эфире"
        ]
    },
    "83": {
        "question": "ВЗЯТИЕ БИОПСИЙНОГО МАТЕРИАЛА ИЗ ЖЕЛУДКА ОСУЩЕСТВЛЯЕТСЯ ПРИБОРОМ",
        "rightAnswer": "гастроскопом",
        "answers": [
            "гастроскопом",
            "бронхоскоп",
            "ректоскопом",
            "кодоскопом"
        ]
    },
    "84": {
        "question": "ДЛЯ ВЫЯВЛЕНИЯ ЖИРОВ ИСПОЛЬЗУЮТ КРАСИТЕЛЬ",
        "rightAnswer": "судан III",
        "answers": [
            "эозин",
            "судан III",
            "гематоксилин",
            "гематоксилин - эозин"
        ]
    },
    "85": {
        "question": "ШИК - РЕАКЦИЯ ПОЛЬЗУЕТСЯ ДЛЯ ВЫЯВЛЕНИЯ",
        "rightAnswer": "гликогена",
        "answers": [
            "РНК и ДНК",
            "гликогена",
            "белков",
            "жира"
        ]
    },
    "86": {
        "question": "ОБЪЁМ МАТЕРИАЛА ДЛЯ ЭЛЕКТРОННО-МИКРОСКОПИЧЕСКОГО ИССЛЕДОВАНИЯ НЕ ДОЛЖЕН ПРЕВЫШАТЬ",
        "rightAnswer": "1 мм в кубе",
        "answers": [
            "1 мм в кубе",
            "1 см в кубе",
            "7 нм",
            "80 мкм"
        ]
    },
    "87": {
        "question": "ТОЛЩИНА СРЕЗОВ, ПОЛУЧЕННЫХ НА УЛЬТРАТОМЕ",
        "rightAnswer": "40-80 нм",
        "answers": [
            "1-2 мкм",
            "40-80 нм",
            "0,1-0,2 мкм",
            "8 нм"
        ]
    },
    "88": {
        "question": "СРЕЗЫ, ПОЛУЧЕННЫЕ НА УЛЬТРАТОМЕ, КОНТРАСТИРУЮТ",
        "rightAnswer": "солями тяжёлых металлов",
        "answers": [
            "солями щелочных металлов",
            "буферными веществами",
            "специальными красителями",
            "солями тяжёлых металлов"
        ]
    },
    "89": {
        "question": "СЕКЦИОННЫЙ МАТЕРИАЛ - ЭТО",
        "rightAnswer": "трупный материал",
        "answers": [
            "кусочки органов экспериментального животного",
            "трупный материал",
            "операционный материал",
            "прижизненно иссечённые у человека кусочки ткани"
        ]
    },
    "90": {
        "question": "ЦЕЛЬ ФИКСАЦИИ МАТЕРИАЛА",
        "rightAnswer": "стабилизация тканевых структур, предотвращение ферментативного распада тканей",
        "answers": [
            "удаление воды из тканей",
            "удаление солей кальция",
            "стабилизация тканевых структур, предотвращение ферментативного распада тканей",
            "получение тонких равномерных срезов с исследуемого объекта"
        ]
    },
    "91": {
        "question": "УПЛОТНЕНИЕ МАТЕРИАЛА ПРОИЗВОДИТСЯ ДЛЯ",
        "rightAnswer": "получение тонких равномерных срезов с исследуемого объекта",
        "answers": [
            "удаление воды из тканей",
            "удаление солей кальция",
            "получение тонких равномерных срезов с исследуемого объекта",
            "стабилизация тканевых структур, предотвращение ферментативного распада тканей"
        ]
    },
    "92": {
        "question": "НЕДОСТАТКИ ИСПОЛЬЗОВАНИЯ ПАРАФИНОВОЙ ЗАЛИВКИ",
        "rightAnswer": "материал подвергается действию высоких температур",
        "answers": [
            "материал подвергается действию низких температур",
            "материал подвергается действию высоких температур",
            "можно получить тонкие срезы",
            "можно получить толстые срезы"
        ]
    },
    "93": {
        "question": "ПАРАФИН - ЭТО",
        "rightAnswer": "смесь высокомолекулярных предельных углеводородов",
        "answers": [
            "смесь аминокислот",
            "смесь специальных веществ",
            "смесь высокомолекулярных предельных углеводородов",
            "смесь белков и липидов"
        ]
    },
    "94": {
        "question": "ГЛАВНЫМ ТРЕБОВАНИЕМ ПРИ ВЗЯТИИ ГИСТОЛОГИЧЕСКОГО МАТЕРИАЛА ЯВЛЯЕТСЯ",
        "rightAnswer": "максимальное сокращение сроков взятия",
        "answers": [
            "максимальное сокращение сроков взятия",
            "промывка в дистиллированной воде",
            "промывка матеробработка спиртомиала в физиологическом растворе"
        ]
    },
    "95": {
        "question": "ПРОДОЛЖИТЕЛЬНОСТЬ ФИКСАЦИИ ЗАВИСИТ",
        "rightAnswer": "от свойств фиксатора и размеров фиксируемого кусочка",
        "answers": [
            "только от свойств фиксатора",
            "от свойств фиксатора и размеров фиксируемого кусочка",
            "только от размера фиксируемого кусочка",
            "только от окружающей температуры"
        ]
    },
    "96": {
        "question": "ДЛЯ ПРИГОТОВЛЕНИЯ 500 МЛ 10% РАСТВОРА ФОРМАЛИНА ИЗ 40% НЕОБХОДИМО ВЗЯТЬ",
        "rightAnswer": "50 мл формалина и 450 мл воды",
        "answers": [
            "40 мл формалина и 460 мл воды",
            "10 мл формалина и 490 мл воды",
            "50 мл формалина и 450 мл воды",
            "80 мл формалина и 420 мл воды"
        ]
    },
    "97": {
        "question": "НЕЙТРАЛИЗАЦИЮ ФОРМАЛИНА ПРОИЗВОДЯТ",
        "rightAnswer": "карбонатом кальция",
        "answers": [
            "карбонатом кальция",
            "серной кислотой",
            "70-80% спиртом",
            "сульфатом натрия"
        ]
    },
    "98": {
        "question": "ФИКСАТОР, СОДЕРЖАЩИЙ СУЛЕМУ - ЭТО",
        "rightAnswer": "жидкость Ценкера",
        "answers": [
            "жидкость Мюллера",
            "жидкость Ценкера",
            "жидкость Буэна",
            "жидкость Карнуа"
        ]
    },
    "99": {
        "question": "ПОСЛЕ ФИКСАЦИИ В ЖИДКОСТИ БУЭНА ТКАНИ ПРОМЫВАЮТ В",
        "rightAnswer": "70% -80% спирте",
        "answers": [
            "70% -80% спирте",
            "спирт-эфире",
            "водопроводной воде",
            "дистиллированной воде"
        ]
    },
    "100": {
        "question": "ФИКСАТОР, СОДЕРЖАЩИЙ ХЛОРОФОРМ",
        "rightAnswer": "жидкость Карнуа",
        "answers": [
            "жидкость Ценкера",
            "жидкость Мюллера",
            "жидкость Карнуа",
            "жидкость Буэна"
        ]
    },
    "101": {
        "question": "САМЫЙ БЫСТРЫЙ СПОСОБ УПЛОТНЕНИЯ",
        "rightAnswer": "замораживание",
        "answers": [
            "заливка в парафин",
            "замораживание",
            "заливка в целлоидин",
            "заливка в желатин"
        ]
    },
    "102": {
        "question": "ПЕРЕД ЗАЛИВКОЙ В ПАРАФИН МАТЕРИАЛ НЕОБХОДИМО ПРОВЕСТИ ЧЕРЕЗ СПИРТЫ",
        "rightAnswer": "возрастающей концентрации",
        "answers": [
            "возрастающей концентрации",
            "убывающей концентрации",
            "только 70% спирт",
            "только абсолютный спирт"
        ]
    },
    "103": {
        "question": "ДЛЯ ПРИДАНИЯ ПАРАФИНУ ПЛАСТИЧНОСТИ К НЕМУ ДОБАВЛЯЮТ",
        "rightAnswer": "пчелиный или стоматологический воск",
        "answers": [
            "ксилол",
            "абсолютный спирт",
            "пчелиный или стоматологический воск",
            "толуол"
        ]
    },
    "104": {
        "question": "ПЕРЕД ПРОПИТЫВАНИЕМ МАТЕРИАЛА ПАРАФИНОМ ПОСЛЕ ОБЕЗВОЖИВАНИЯ ЕГО ПОМЕЩАЮТ",
        "rightAnswer": "в спирт - хлороформ",
        "answers": [
            "в спирт-эфир",
            "в хлороформ-целлоидин",
            "сразу же в парафин",
            "в спирт - хлороформ"
        ]
    },
    "105": {
        "question": "ПЕРЕД ПРОПИТЫВАНИЕМ МАТЕРИАЛА ЦЕЛЛОИДИНОМ ПОСЛЕ ОБЕЗВОЖИВАНИЯ, МАТЕРИАЛ ПОМЕЩАЮТ",
        "rightAnswer": "в спирт-эфир",
        "answers": [
            "в спирт-хлороформ",
            "в хлороформ-целлоидин",
            "в спирт-эфир",
            "сразу же в парафин"
        ]
    },
    "106": {
        "question": "ПРИЧИНА ОТДЕЛЕНИЯ МАТЕРИАЛА ОТ ПАРАФИНА ПРИ РЕЗКЕ",
        "rightAnswer": "плохое пропитывание парафином",
        "answers": [
            "высокая окружающая температура",
            "плохое пропитывание парафином",
            "низкая окружающая температура",
            "чрезмерное уплотнение материала"
        ]
    },
    "107": {
        "question": "ПАРАФИНОВЫЕ СРЕЗЫ РАЗРЫВАЮТСЯ ИЛИ ПОКРЫВАЮТСЯ БОРОЗДКАМИ",
        "rightAnswer": "на ноже есть зазубрины",
        "answers": [
            "чрезмерное уплотнение материала",
            "высокая температура окружающей среды",
            "на ноже есть зазубрины",
            "плохое пропитывание парафином"
        ]
    },
    "108": {
        "question": "ДЛЯ УДАЛЕНИЯ ЦЕЛЛОИДИНА ИЗ СРЕЗОВ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ",
        "rightAnswer": "спирт-эфир",
        "answers": [
            "спирт-эфир",
            "ксилол",
            "толуол",
            "хлороформ"
        ]
    },
    "109": {
        "question": "ОКРАШЕННЫЕ СРЕЗЫ ДЛЯ ОКОНЧАТЕЛЬНОГО ОБЕЗВОЖИВАНИЯ И ЧАСТИЧНОГО ПРОСВЕТЛЕНИЯ ПОМЕЩАЮТ В",
        "rightAnswer": "карбол - ксилол",
        "answers": [
            "спирт - эфир",
            "карбол - ксилол",
            "толуол",
            "ксилол"
        ]
    },
    "110": {
        "question": "ГЕМАТОКСИЛИН ПО ХИМИЧЕСКИМ СВОЙСТВАМ",
        "rightAnswer": "основной",
        "answers": [
            "основной",
            "нейтральный",
            "кислый",
            "ацидофильный"
        ]
    },
    "111": {
        "question": "ЭОЗИН ПО ХИМИЧЕСКИМ СВОЙСТВАМ",
        "rightAnswer": "кислый",
        "answers": [
            "кислый",
            "основной",
            "нейтральный",
            "базофильный"
        ]
    },
    "112": {
        "question": "СРЕЗЫ ВЫДЕРЖИВАЮТ В КРАСИТЕЛЕ ДО ДОСТАТОЧНОГО ОКРАШИВАНИЯ",
        "rightAnswer": "при прогрессивном способе окрашивания",
        "answers": [
            "при регрессивном способе окрашивания",
            "при регрессивном и прогрессивном способе окрашивания",
            "при прогрессивном способе окрашивания",
            "при специальном способе окрашивания"
        ]
    },
    "113": {
        "question": "СРЕЗ ПЕРЕКРАШИВАЮТ, А ЗАТЕМ ОТМЫВАЮТ (ДИФФЕРЕНЦИРУЮТ)",
        "rightAnswer": "при регрессивном способе окрашивания",
        "answers": [
            "при прогрессивном способе окрашивания",
            "при регрессивном способе окрашивания",
            "при регрессивном и прогрессивном способе окрашивания",
            "при специальном способе окрашивания"
        ]
    },
    "114": {
        "question": "ТОТАЛЬНЫЕ ПРЕПАРАТЫ ГОТОВЯТ ИЗ",
        "rightAnswer": "серозных оболочек",
        "answers": [
            "серозных оболочек",
            "костной ткани",
            "мышечные ткани",
            "кожи"
        ]
    },
    "115": {
        "question": "БЕЗ ПОЛУЧЕНИЯ СРЕЗОВ ГОТОВЯТ",
        "rightAnswer": "тотальный препарат",
        "answers": [
            "препараты костной ткани",
            "тотальный препарат",
            "соскобы слизистой оболочки матки",
            "препараты мышечной ткани"
        ]
    },
    "116": {
        "question": "МЕТОДИКА ОКРАШИВАНИЯ ЗАМОРОЖЕННЫХ СРЕЗОВ",
        "rightAnswer": "окраска, обезвоживание, просветление, заключение в бальзам",
        "answers": [
            "обезвоживание, окраска, просветление, заключение в бальзам",
            "окраска, обезвоживание, просветление, заключение в бальзам",
            "окраска, просветление, обезвоживание, заключение в бальзам",
            "просветление, обезвоживание, окраска, заключение в бальзам"
        ]
    },
    "117": {
        "question": "РАЗДЕЛ ГИСТОЛОГИИ ИЗУЧАЮЩИЙ СТРОЕНИЕ ОРГАНОВ",
        "rightAnswer": "частная гистология",
        "answers": [
            "частная гистология",
            "общая гистология",
            "гистологическая техника",
            "цитология"
        ]
    },
    "118": {
        "question": "РАЗДЕЛ ГИСТОЛОГИИ ИЗУЧАЮЩИЙ СТРОЕНИЕ ТКАНЕЙ",
        "rightAnswer": "общая гистология",
        "answers": [
            "частная гистология",
            "гистологическая техника",
            "общая гистология",
            "цитология"
        ]
    },
    "119": {
        "question": "РАЗДЕЛ ГИСТОЛОГИИ, ИЗУЧАЮЩИЙ ПРИГОТОВЛЕНИЕ ГИСТОЛОГИЧЕСКИХ МИКРОПРЕПАРАТОВ",
        "rightAnswer": "гистологическая техника",
        "answers": [
            "общая гистология",
            "частная гистология",
            "гистологическая техника",
            "цитология"
        ]
    },
    "120": {
        "question": "РАЗДЕЛ ГИСТОЛОГИИ ИЗУЧАЮЩИЙ СТРОЕНИЕ КЛЕТКИ",
        "rightAnswer": "цитология",
        "answers": [
            "общая гистология",
            "гистологическая техника",
            "цитология",
            "частная гистология"
        ]
    },
    "121": {
        "question": "БЕЛОЕ ВЕЩЕСТВО МОЗЖЕЧКА ОБРАЗОВАНО",
        "rightAnswer": "миелиновые волокна",
        "answers": [
            "грушевидные клетки",
            "миелиновые волокна",
            "клетки зёрна",
            "звёздчатые и корзинчатые клетки"
        ]
    },
    "122": {
        "question": "ХАРАКТЕРНЫЕ НЕЙРОНЫ КОРЫ БОЛЬШОГО МОЗГА",
        "rightAnswer": "пирамидные нейроны",
        "answers": [
            "звёздчатые нейроны",
            "горизонтальные нейроны",
            "пирамидные нейроны",
            "веретеновидные нейроны"
        ]
    },
    "123": {
        "question": "ОБА ТИПА ФОТОРЕЦЕПТОРНЫХ НЕЙРОНОВ СЕТЧАТКИ ПРЕДСТАВЛЕНЫ",
        "rightAnswer": "биполярные нейроны",
        "answers": [
            "псевдоуниполярные нейроны",
            "биполярные нейроны",
            "униполярные нейроны",
            "мультиполярные нейроны"
        ]
    },
    "124": {
        "question": "СЛУХОВЫЕ ВОЛОСКИ СЕНСОРНЫХ ЭПИТЕЛИОЦИТОВ ИМЕЮТ НАЗВАНИЕ",
        "rightAnswer": "стереоцилии",
        "answers": [
            "отолиты",
            "киноцилии",
            "стереоцилии",
            "статоконии"
        ]
    },
    "125": {
        "question": "СИЛЬНО РАЗВИТЫЕ ЭЛАСТИЧЕСКИЕ ЭЛЕМЕНТЫ И ЭЛАСТИЧЕСКИЕ МЕМБРАНЫ ХАРАКТЕРНЫ ДЛЯ",
        "rightAnswer": "артерий эластического типа",
        "answers": [
            "артерий мышечного типа",
            "артерий эластического типа",
            "вен безмышечного типа",
            "все вены и артериолы"
        ]
    },
    "126": {
        "question": "ПОПЕРЕЧНАЯ ИСЧЕРЧЕННОСТЬ, ПЕРИФЕРИЧЕСКИ РАСПОЛОЖЕННЫЕ МИОФИБРИЛЛЫ И ЦЕНТРАЛЬНЫЕ ЯДРА, ХАРАКТЕРНЫ ДЛЯ",
        "rightAnswer": "сердечных сократительных миоцитов",
        "answers": [
            "сердечных сократительных миоцитов",
            "проводящие кардиомиоциты",
            "клеток-водителей ритма",
            "переходных миоцитов"
        ]
    },
    "127": {
        "question": "СТРОМУ КРАСНОГО КОСТНОГО МОЗГА ОБРАЗУЕТ",
        "rightAnswer": "ретикулярная ткань",
        "answers": [
            "ретикулярная ткань",
            "жировая ткань",
            "рыхлая волокнистая соединительная ткань",
            "плотная оформленная соединительная ткань"
        ]
    },
    "128": {
        "question": "В ЛИМФАТИЧЕСКОМ УЗЛЕ РАЗЛИЧАЮТ",
        "rightAnswer": "корковое и мозговое вещество",
        "answers": [
            "переднюю и заднюю долю",
            "корковое и мозговое вещество",
            "субкапсулярную зону и синусы",
            "красная и белая пульпа"
        ]
    },
    "129": {
        "question": "ГИПОТАЛАМУС - ЭТО",
        "rightAnswer": "центральный орган эндокринной системы",
        "answers": [
            "часть гипофиза",
            "центральный орган эндокринной системы",
            "главный орган координации движений",
            "периферический органэндокринной системы"
        ]
    },
    "130": {
        "question": "КЛЕТКИ, ОБРАЗУЮЩИЕ СТЕНКУ ФОЛЛИКУЛА ЩИТОВИДНОЙ ЖЕЛЕЗЫ",
        "rightAnswer": "тироциты",
        "answers": [
            "мезотелий",
            "питуициты",
            "тироциты",
            "макрофаги"
        ]
    },
    "131": {
        "question": "ВИСЦЕРАЛЬНЫЙ ЛИСТОК БРЮШИНЫ, ПОКРЫВАЮЩИЙ БОЛЬШУЮ ЧАСТЬ ПИЩЕВАРИТЕЛЬНОГО ТРАКТА",
        "rightAnswer": "серозная оболочка",
        "answers": [
            "мышечная оболочка",
            "серозная оболочка",
            "слизистая оболочка",
            "подслизистая основа"
        ]
    },
    "132": {
        "question": "ДЛЯ СТРОЕНИЯ СЛИЗИСТОЙ ОБОЛОЧКИ ЖЕЛУДКА ХАРАКТЕРНО",
        "rightAnswer": "однослойного призматического железистого эпителия",
        "answers": [
            "наличие ворсинок",
            "однослойного призматического железистого эпителия",
            "многослойного плоского неороговевающего эпителия",
            "крипты"
        ]
    },
    "133": {
        "question": "ТИРОЦИТЫ ЩИТОВИДНОЙ ЖЕЛЕЗЫ",
        "rightAnswer": "образуют стенку фолликула",
        "answers": [
            "заполняют полость фолликула",
            "образуют стенку фолликула",
            "образуют межфолликулярные островки",
            "являются структурно - функциональной единицей железы"
        ]
    },
    "134": {
        "question": "ПЕЧЕНОЧНЫЕ БАЛКИ - ЭТО",
        "rightAnswer": "тяжи, образованные клетками гепатоцитами",
        "answers": [
            "тяжи, образованные клетками гепатоцитами",
            "тяжи соединительной ткани",
            "сосуды печени",
            "мышечные пласты"
        ]
    },
    "135": {
        "question": "ЭНДОКРИННАЯ ЧАСТЬ ПОДЖЕЛУДОЧНОЙ ЖЕЛЕЗЫ ПРЕДСТАВЛЕНА",
        "rightAnswer": "панкреатическими островками",
        "answers": [
            "панкреатическими ацинусами",
            "системой протоков",
            "панкреатическими островками",
            "фолликулами"
        ]
    },
    "136": {
        "question": "ЭКЗОКРИННАЯ ЧАСТЬ ПОДЖЕЛУДОЧНОЙ ЖЕЛЕЗЫ ПРЕДСТАВЛЕНА",
        "rightAnswer": "панкреатическими ацинусами и системой протоков",
        "answers": [
            "панкреатическими ацинусами и системой протоков",
            "системой протоков",
            "панкреатическими ацинусами",
            "панкреатическими островками"
        ]
    },
    "137": {
        "question": "ОТСУТСТВИЕ ХРЯЩЕВОЙ ОБОЛОЧКИ И НАЛИЧИЕ МЫШЕЧНОЙ ПЛАСТИНКИ ХАРАКТЕРНО ДЛЯ",
        "rightAnswer": "мелкого бронха",
        "answers": [
            "трахеи",
            "среднего бронха",
            "мелкого бронха",
            "крупного бронха"
        ]
    },
    "138": {
        "question": "АЛЬВЕОЛЫ ПРИСУТСТВУЮТ В СТЕНКАХ СЛЕДУЮЩИХ СТРУКТУР",
        "rightAnswer": "все ответы верны",
        "answers": [
            "все ответы верны",
            "альвеолярные ходы",
            "альвеолярные",
            "респираторные бронхиолы 1,2,3 порядка"
        ]
    },
    "139": {
        "question": "КЛЕТКИ ЭПИДЕРМИСА - ЭТО",
        "rightAnswer": "кератиноциты",
        "answers": [
            "тироциты",
            "кератиноциты",
            "эндотелиоциты",
            "макрофаги"
        ]
    },
    "140": {
        "question": "ПОЧЕЧНЫЕ ТЕЛЬЦА ПРЕДСТАВЛЕНЫ",
        "rightAnswer": "все ответы верны",
        "answers": [
            "капсулой клубочка",
            "все ответы верны",
            "извитыми канальцами",
            "клубочком капилляров"
        ]
    },
    "141": {
        "question": "СЕМЕННИКИ - ЭТО МУЖСКИЕ ГОНАДЫ, В КОТОРЫХ ПРОИСХОДИТ",
        "rightAnswer": "образование сперматозоидов и тестостерона",
        "answers": [
            "образование тестостерона",
            "образование сперматозоидов и тестостерона",
            "образование сперматозоидов",
            "образование гликокаликса и активация сперматозоидов"
        ]
    },
    "142": {
        "question": "МАТКА - ЭТО МЫШЕЧНЫЙ ОРГАН, ГДЕ ПРОИСХОДИТ",
        "rightAnswer": "развитие плода",
        "answers": [
            "гибель яйцеклетки",
            "развитие плода",
            "образование яйцеклетки",
            "развитие фолликул"
        ]
    },
    "143": {
        "question": "ГРУШЕВИДНЫЕ КЛЕТКИ МОЗЖЕЧКА ОБРАЗУЮТ",
        "rightAnswer": "ганглионарный слой",
        "answers": [
            "зернистый слой",
            "ганглионарный слой",
            "молекулярный слой",
            "молекулярный и ганглионарный"
        ]
    },
    "144": {
        "question": "ТКАНЬ СТРОМЫ СЕЛЕЗЁНКИ ОБРАЗОВАНА",
        "rightAnswer": "ретикулярной тканью",
        "answers": [
            "мышечной (гладкой) тканью",
            "ретикулярной тканью",
            "эпителиальной тканью",
            "рыхлой соединительной тканью"
        ]
    },
    "145": {
        "question": "МИОКАРД ОБРАЗОВАН",
        "rightAnswer": "мышечной тканью целомического типа",
        "answers": [
            "мышечной тканью целомического типа",
            "мышечной тканью соматического типа",
            "плотной оформленной соединительной тканью",
            "эпителиальной тканью"
        ]
    },
    "146": {
        "question": "САМАЯ КРУПНАЯ АРТЕРИЯ - ЭТО",
        "rightAnswer": "артерия эластического типа",
        "answers": [
            "артерия эластического типа",
            "артерия смешенного типа",
            "артерия мышечного типа",
            "артерия эпителиального типа"
        ]
    },
    "147": {
        "question": "АРТЕРИО-ВЕНУЛЯРНЫЕ АНАСТОМОЗЫ - ЭТО СОЕДИНЕНИЕ СОСУДОВ, НЕСУЩИХ АРТЕРИАЛЬНУЮ КРОВЬ",
        "rightAnswer": "в венулы",
        "answers": [
            "в венулы",
            "в артериолы",
            "непосредственно в сердце",
            "в капилляры"
        ]
    },
    "148": {
        "question": "АРТЕРИИ СРЕДНЕГО И МЕЛКОГО КАЛИБРА - ЭТО АРТЕРИИ",
        "rightAnswer": "артерия мышечного типа",
        "answers": [
            "артерия эпителиального типа",
            "артерия смешенного типа",
            "артерия эластического типа",
            "артерия мышечного типа"
        ]
    },
    "149": {
        "question": "В ПИЩЕВАРИТЕЛЬНОЙ ТРУБКЕ РАЗЛИЧАЮТ",
        "rightAnswer": "4 оболочки",
        "answers": [
            "2 оболочки",
            "4 оболочки",
            "3 оболочки",
            "более 4 оболочек"
        ]
    },
    "150": {
        "question": "СОСОЧКОВЫЙ СЛОЙ КОЖИ РАСПОЛАГАЕТСЯ",
        "rightAnswer": "под эпидермисом",
        "answers": [
            "над эпидермисом",
            "под эпидермисом",
            "под сетчатым слоем",
            "под гиподермой"
        ]
    },
    "151": {
        "question": "СОСОЧКОВЫЙ СЛОЙ ДЕРМЫ СОСТОИТ",
        "rightAnswer": "рыхлой волокнистой неоформленной соединительной ткани",
        "answers": [
            "плотной волокнистой неоформленной соединительной ткани",
            "рыхлой волокнистой неоформленной соединительной ткани",
            "плотной волокнистой оформленной соединительной ткани",
            "мышечной ткани"
        ]
    },
    "152": {
        "question": "СЕТЧАТЫЙ СЛОЙ СОСТОИТ ИЗ",
        "rightAnswer": "плотной волокнистой неоформленной соединительной ткани",
        "answers": [
            "рыхлой волокнистой неоформленной соединительной ткани",
            "плотной волокнистой неоформленной соединительной ткани",
            "плотной волокнистой оформленной соединительной ткани",
            "мышечной ткани"
        ]
    },
    "153": {
        "question": "В КАПСУЛЕ КЛУБОЧКА НЕФРОНА РАЗЛИЧАЮТ ДВА ТИПА КЛЕТОК",
        "rightAnswer": "плоские и подоциты",
        "answers": [
            "призматические и подоциты",
            "кубические и подоциты",
            "плоские и подоциты",
            "плоские и призматические"
        ]
    },
    "154": {
        "question": "НА МЕСТЕ ФОЛЛИКУЛА, ПОДВЕРГШЕГОСЯ ОБРАТНОМУ РАЗВИТИЮ, ФОРМИРУЕТСЯ",
        "rightAnswer": "атретическое тело",
        "answers": [
            "белое тело",
            "атретическое тело",
            "жёлтое тело",
            "пузырчатый фолликул"
        ]
    },
    "155": {
        "question": "ИНТЕРСТИЦИЙ СЕМЕННИКА РАСПОЛОЖЕН",
        "rightAnswer": "между семенными канальцами",
        "answers": [
            "между семенными канальцами",
            "в сосудистой оболочке",
            "в семенных канальцах",
            "в белочной оболочке"
        ]
    },
    "156": {
        "question": "КАКОЙ ПИГМЕНТ ОБУСЛАВЛИВАЕТ ЦВЕТ КОЖИ И ВОЛОС",
        "rightAnswer": "меланин",
        "answers": [
            "меланин",
            "сурфактант",
            "гликоген",
            "кератин"
        ]
    },
    "157": {
        "question": "В КАКИХ МЕСТАХ КОЖА НАИБОЛЕЕ ТОЛСТАЯ",
        "rightAnswer": "кожа ладоней",
        "answers": [
            "кожа ладоней",
            "грудь",
            "кожа головы",
            "конечности"
        ]
    },
    "158": {
        "question": "МЕЛАНОЦИТЫ РАСПОЛАГАЮТСЯ В СЛОЕ КОЖИ",
        "rightAnswer": "эпидермис",
        "answers": [
            "эпидермис",
            "гиподерма",
            "сосочковый слой дермы",
            "сетчатый слой дермы"
        ]
    },
    "159": {
        "question": "ПОЧКИ ВЫРАБАТЫВАЕТ В ЮКСТАГЛОМЕРУЛЯРНОМ АППАРАТЕ",
        "rightAnswer": "ренин",
        "answers": [
            "простгландины",
            "ренин",
            "эстроген",
            "андрогены"
        ]
    },
    "160": {
        "question": "ФИЛЬТРАЦИОННЫЙ БАРЬЕР ПОЧКИ НЕ ПРОПУСКАЕТ",
        "rightAnswer": "эритроциты",
        "answers": [
            "глюкозу",
            "эритроциты",
            "воду",
            "ионы натрия"
        ]
    },
    "161": {
        "question": "ТРЕТИЧНЫЙ ФОЛЛИКУЛ ЯИЧНИКА ПРЕДСТАВЛЕН",
        "rightAnswer": "многослойным эпителием, овоцитом, яиценосным бугорком",
        "answers": [
            "гладкой мышечной тканью, овоцитом, яиценосным бугорком",
            "многослойным эпителием, овоцитом, яиценосным бугорком",
            "однослойным плоским эпителием, яиценосным бугорком",
            "рыхлой соединительной тканью,овоцитом,яиценосным бугорком"
        ]
    },
    "162": {
        "question": "МЕНСТРУАЛЬНЫЙ ЦИКЛ РЕГУЛИРУЕТСЯ ЭНДОКРИННОЙ ЖЕЛЕЗОЙ",
        "rightAnswer": "гипофиз",
        "answers": [
            "гипофиз",
            "паращитовидной",
            "надпочечник",
            "щитовидной"
        ]
    },
    "163": {
        "question": "ФУНКЦИИ СУРФАНКТАНТА",
        "rightAnswer": "предупреждение слипание альвеол",
        "answers": [
            "питание тканей",
            "предупреждение слипание альвеол",
            "защитная",
            "кровоснабжение органа"
        ]
    },
    "164": {
        "question": "АЛЬВЕОЛЯРНЫЙ МЕШОЧЕК - ЭТО",
        "rightAnswer": "расширение в конце ацинуса",
        "answers": [
            "клетки ацинуса",
            "расширение в конце ацинуса",
            "респираторная бронхиола",
            "воздухоносный путь"
        ]
    },
    "165": {
        "question": "СТРУКТУРНОЙ ЕДИНИЦЕЙ ЛЁГКОГО ЯВЛЯЕТСЯ",
        "rightAnswer": "ацинус",
        "answers": [
            "альвеоллы",
            "ацинус",
            "бронхи",
            "сурфанктант"
        ]
    },
    "166": {
        "question": "«АЕРОГЕМАТОЛОГИЧЕСКИЙ БАРЬЕР» - ЭТО",
        "rightAnswer": "между воздухом и кровью",
        "answers": [
            "между воздухом и кровью",
            "газообмен между воздухом и тканями",
            "между воздухом и альвеолами",
            "между капиллярами и альвеолоцитами"
        ]
    },
    "167": {
        "question": "РОСТ ЧЕЛОВЕКА РЕГУЛИРУЕТ ГОРМОН",
        "rightAnswer": "соматотропный",
        "answers": [
            "адреналин",
            "альдостерон",
            "соматотропный",
            "йодтиронин"
        ]
    },
    "168": {
        "question": "СЕКРЕЦИЮ МОЛОЧНОЙ ЖЕЛЕЗЫ РЕГУЛИРУЕТ ГОРМОН",
        "rightAnswer": "лактотропный",
        "answers": [
            "лактотропный",
            "вазопрессин",
            "окситоцин",
            "фолликулостимулирующий"
        ]
    },
    "169": {
        "question": "КАКОЙ ГОРМОН ГИПОФИЗА СОКРАЩАЕТ МУСКУЛАТУРУ МАТКИ",
        "rightAnswer": "окситоцин",
        "answers": [
            "норадреналин",
            "окситоцин",
            "андрогены",
            "паратгормон"
        ]
    },
    "170": {
        "question": "ОСНОВУ СОСОЧКОВ ЯЗЫКА СОСТАВЛЯЕТ",
        "rightAnswer": "соединительная ткань",
        "answers": [
            "соединительная ткань",
            "эпителиальная ткань",
            "мышечная ткань",
            "нервная ткань"
        ]
    },
    "171": {
        "question": "ФУНКЦИЮ КРОВЕТВОРЕНИЯ В ЭМБРИОНАЛЬНЫЙ ПЕРИОД ВЫПОЛНЯЕТ",
        "rightAnswer": "печень",
        "answers": [
            "печень",
            "селезёнка",
            "лимфатический узел",
            "желудок"
        ]
    },
    "172": {
        "question": "НАКОПЛЕНИЕ ВИТАМИНОВ А, Д, Е, К ПРОИСХОДИТ В ОРГАНЕ",
        "rightAnswer": "печень",
        "answers": [
            "пищевод",
            "печень",
            "желудок",
            "кишечник"
        ]
    },
    "173": {
        "question": "ЖЕЛУДОК ВЫРАБАТЫВАЕТ",
        "rightAnswer": "желудочный сок",
        "answers": [
            "инсулин",
            "желудочный сок",
            "глюкагон",
            "панкреатический сок"
        ]
    },
    "174": {
        "question": "ФУНКЦИЯ МИОКАРДА",
        "rightAnswer": "передача восприятия, сокращение",
        "answers": [
            "транспортная",
            "передача восприятия, сокращение",
            "обмен веществ",
            "секреторная"
        ]
    },
    "175": {
        "question": "К АРТЕРИИ МЫШЕЧНОГО ТИПА ОТНОСИТСЯ СОСУД",
        "rightAnswer": "нижних конечностей",
        "answers": [
            "подключичная",
            "нижних конечностей",
            "аорта",
            "лёгочная"
        ]
    },
    "176": {
        "question": "Какой из структурных компонентов эукарио¬тической клетки имеют две мембраны?",
        "rightAnswer": "митохондрия",
        "answers": [
            "оболочка клетки",
            "клеточный центр",
            "митохондрия",
            "комплекс  Гольджи"
        ]
    },
    "177": {
        "question": "Чем обусловлена базофилия ядер клеток?",
        "rightAnswer": "ДНК",
        "answers": [
            "гистоновыми белками",
            "ДНК",
            "РНК",
            "ядрышком"
        ]
    },
    "178": {
        "question": "Перечислите признаки ядра, характерные для клеток, интенсивно синтезирующих белки?",
        "rightAnswer": "преобладание в ядре эухроматина",
        "answers": [
            "преобладание в ядре гетерохроматина",
            "преобладание в ядре эухроматина",
            "наличие четко выраженных одного (нескольких) ядрешек",
            "базофилия цитоплазмы"
        ]
    },
    "179": {
        "question": "В клетке вырабатывающий белок на \"экспорт\" хорошо выражены, все КРОМЕ:",
        "rightAnswer": "лизосомы",
        "answers": [
            "гранулярная эндоплазматическая сеть",
            "агранулярная эндоплазматическая сеть",
            "митохондрии",
            "лизосомы"
        ]
    },
    "180": {
        "question": "Назовите органоид клетки, который представляет собой систему наложенных друг на    друга друга уплощенных цистерн, стенка которых образована одной мембраной; от цистерн  отпочковываются пузырьки.",
        "rightAnswer": "комплекс Гольджи",
        "answers": [
            "митохондрия",
            "комплекс Гольджи",
            "эндоплазматическая сеть",
            "клеточный центр"
        ]
    },
    "181": {
        "question": "Липиды  в клеточной  мембране расположены послойно. Сколько таких липидных слоев содержится в мембране?",
        "rightAnswer": "2",
        "answers": [
            "1",
            "2",
            "4",
            "6"
        ]
    },
    "182": {
        "question": "Назовите органоид, в котором синтезированные в клетке белки сортируются, упаковываются в мембранную оболочку, соединяются с другими органическими соединениями.",
        "rightAnswer": "комплекс Гольджи",
        "answers": [
            "ядро",
            "комплекс Гольджи",
            "рибосома",
            "лизосома"
        ]
    },
    "183": {
        "question": "Назовите органоиды, хорошо выраженные для клеток интенсивно синтезирующих белки:",
        "rightAnswer": "2 митохондрии",
        "answers": [
            "1 клеточный центр",
            "2 митохондрии",
            "гранулярная ЭПС",
            "мезосомы"
        ]
    },
    "184": {
        "question": "Назовите участок эукариотической клетки, в котором образуются рибосомальные РНК.",
        "rightAnswer": "шероховатая ЭПС",
        "answers": [
            "рибосома",
            "шероховатая ЭПС",
            "ядрышко",
            "аппарат Гольджи"
        ]
    },
    "185": {
        "question": "В каком из органоидов клетки происходит синтез белков?",
        "rightAnswer": "гранулярная ЭПС",
        "answers": [
            "клеточный центр",
            "лизосомы",
            "гранулярная ЭПС",
            "агранулярная ЭПС"
        ]
    },
    "186": {
        "question": "Назовите  органоид,   в  котором  происходит образование сложных белков и крупных молекул полимеров, упаковка выделяемых из клетки веществ в мембранный пузырек, формирование лизосом.",
        "rightAnswer": "аппарат Гольджи",
        "answers": [
            "эндоплазматическая сеть",
            "аппарат Гольджи",
            "клеточный центр",
            "митохондрия"
        ]
    },
    "187": {
        "question": "Назовите структуры, из которых образованы центриоли.",
        "rightAnswer": "микротрубочки",
        "answers": [
            "микроворсинки",
            "микротрубочки",
            "миофибриллы",
            "рибосомы"
        ]
    },
    "188": {
        "question": "Какой органоид обеспечивает биоэнергетику клетки?",
        "rightAnswer": "митохондрии",
        "answers": [
            "гранулярная ЭПС",
            "агранулярная ЭПС",
            "комплекс Гольджи",
            "митохондрии"
        ]
    },
    "189": {
        "question": "Назовите   органоид,   который   представляет собой   образованный   одной   мембраной пузырек, внутри которого находится набор гидролитических ферментов.",
        "rightAnswer": "лизосома",
        "answers": [
            "рибосома",
            "липосома",
            "лизосома",
            "центриоли"
        ]
    },
    "190": {
        "question": "Сколько субъединиц входит в состав рибосомы?",
        "rightAnswer": "2",
        "answers": [
            "3",
            "2",
            "4",
            "в разных клетках разное количество"
        ]
    },
    "191": {
        "question": "Назовите  органоид клетки, который состоит из двух цилиндрических структур, образованных из микротрубочек,  расположенных  перпендикулярно друг другу,  от них в разные стороны веером отходят микротрубочки.",
        "rightAnswer": "клеточный центр",
        "answers": [
            "митохондрия",
            "клеточный центр",
            "эндоплазматическая сеть",
            "лизосома"
        ]
    },
    "192": {
        "question": "Назовите    структурный    компонент    клетки, функцией  которого является  синтез полипептидной цепи из аминокислот.",
        "rightAnswer": "эндоплазматическая сеть",
        "answers": [
            "лизосома",
            "комплекс Гольджи",
            "рибосома",
            "эндоплазматическая сеть"
        ]
    },
    "193": {
        "question": "Назовите органоид клетки, который окружен двумя мембранами, внутренняя мембрана образует многочисленные выросты-складки  во внутреннюю полость этого структурного компонента.",
        "rightAnswer": "митохондрия",
        "answers": [
            "ядро",
            "комплекс Гольджи",
            "эндоплазматическая сеть",
            "митохондрия"
        ]
    },
    "194": {
        "question": "Какой органоид обеспечивает внутриклеточное переваривание?",
        "rightAnswer": "лизосома",
        "answers": [
            "лизосома",
            "комплекс Гольджи",
            "рибосома",
            "эндоплазматическая сеть"
        ]
    },
    "195": {
        "question": "В одном из участков ядра происходит интенсивный синтез рибосомальных РНК. Назовите этот участок ядра.",
        "rightAnswer": "ядрышко",
        "answers": [
            "ядерные поры",
            "хроматин",
            "ядрышко",
            "пространство между внутренней и наружной мембранами ядра"
        ]
    },
    "196": {
        "question": "Функция комплекса Гольджи. Верно всё, кроме:",
        "rightAnswer": "синтез стероидных гормонов",
        "answers": [
            "сортировка белков по различным транспортным пузырькам",
            "гликозилирование белков",
            "реутилизация мембран секреторных гранул после экзоцитоза",
            "синтез стероидных гормонов"
        ]
    },
    "197": {
        "question": "На какой стадии митоза дочерние хромосомы расходятся к полюсам митотического веретена?",
        "rightAnswer": "Телофаза",
        "answers": [
            "Профаза",
            "Прометафаза",
            "Метафаза",
            "Телофаза"
        ]
    },
    "198": {
        "question": "Белки, предназначенные для выведения из клетки, синтезируют:\n-",
        "rightAnswer": "полирибосомы гранулярной эндоплазмотической сети",
        "answers": [
            "свободные цитоплазмотические рибосомы",
            "митохондриальные рибосомы",
            "свободные полиримбосомы",
            "полирибосомы гранулярной эндоплазмотической сети"
        ]
    },
    "199": {
        "question": "Митохондрии. Все верно. КРОМЕ:",
        "rightAnswer": "обеспечивают внутриклеточное переваривание",
        "answers": [
            "имеют собственный генетический аппарат",
            "обновляются путём деления",
            "участвуют в синтезе АТФ",
            "обеспечивают внутриклеточное переваривание"
        ]
    },
    "200": {
        "question": "Внутри некоторых органоидов клетки имеется ДНК, благодаря чему они способны размножаться. Назовите один из таких органоидов.",
        "rightAnswer": "митохондрия",
        "answers": [
            "аппарат Гольджи",
            "микротрубочка",
            "митохондрия",
            "рибосома"
        ]
    },
    "201": {
        "question": "Назовите органоид, который придает гранулярной эндоплазматической сети \"шероховатость\".",
        "rightAnswer": "рибосома",
        "answers": [
            "лизосома",
            "хроматин",
            "митохондрия",
            "рибосома"
        ]
    },
    "202": {
        "question": "Какой органоид клетки расположен  около ядра, а при митозе формирует полюса веретена деления и участвует в расхождении к ним хромосом?",
        "rightAnswer": "клеточный центр",
        "answers": [
            "комплекс Гольджи",
            "микротрубочка",
            "клеточный центр",
            "рибосома"
        ]
    },
    "203": {
        "question": "Какие эпителии согласно морфофункциональной классификации входят в группу однослойных?",
        "rightAnswer": "однослойный  однорядный; однослойный многорядный",
        "answers": [
            "однослойный  однорядный; однослойный многорядный",
            "однослойный  однорядный; однослойный многорядный; однослойный переходный; неороговевающий",
            "однослойный  однорядный; однослойный многорядный; однослойный переходный;  ороговевающий",
            "однослойный  однорядный;   однослойный переходный"
        ]
    },
    "204": {
        "question": "Какие эпителии согласно морфофункциональной классификации входят в группу многослойных?",
        "rightAnswer": "ороговевающий,  неороговевающий, переходный",
        "answers": [
            "однорядный;  многорядный;  переходный",
            "ороговевающий,  неороговевающий, переходный",
            "переходный",
            "неороговевающий, ороговевающий, многорядный"
        ]
    },
    "205": {
        "question": "Какой эпителий называется однослойным?",
        "rightAnswer": "у которого все клетки связаны с базальной мембраной",
        "answers": [
            "у которого  не  все клетки связаны с базальной мембраной",
            "у которого все клетки связаны с базальной мембраной",
            "ороговевающий",
            "переходный"
        ]
    },
    "206": {
        "question": "Какой эпителий называется переходным?",
        "rightAnswer": "изменяющий расположение слоев клеток в растянутой и нерастянутой стенке",
        "answers": [
            "превращающийся из плоского в призматический",
            "превращающийся из неороговевающего в ороговевающий",
            "превращающийся из нежелезистого в железистый",
            "изменяющий расположение слоев клеток в растянутой и нерастянутой стенке"
        ]
    },
    "207": {
        "question": "Какими специальными  органеллами могут обладать клетки эпителиальных тканей?",
        "rightAnswer": "мерцательными ресничками, щеточной каемкой",
        "answers": [
            "тонофибриллами",
            "миофибриллами",
            "нейрофибриллами",
            "мерцательными ресничками, щеточной каемкой"
        ]
    },
    "208": {
        "question": "Какие экзокринные железы называются простыми?",
        "rightAnswer": "многоклеточные, с неразветвленным выводным протоком",
        "answers": [
            "одноклеточные,  без выводного протока",
            "многоклеточные, с неразветвленным выводным протоком",
            "с разветвленным выводным протоком",
            "без выводного протока"
        ]
    },
    "209": {
        "question": "Какие экзокринные железы называются сложными?",
        "rightAnswer": "многоклеточные, с разветвленным выводным протоком",
        "answers": [
            "многоклеточные, с разветвленными концевыми отделами",
            "с альвеолярно-трубчатыми концевыми отделами и неразветвленным выводным протоком",
            "с трубчатыми концевыми отделами и неразветвленным выводным протоком",
            "многоклеточные, с разветвленным выводным протоком"
        ]
    },
    "210": {
        "question": "Как И.И. Мечников называл нейтрофильные лейкоциты?",
        "rightAnswer": "микрофагами",
        "answers": [
            "макрофагами",
            "гистиоцитами",
            "микрофагами",
            "сидерофагами",
            "плазмоцитами"
        ]
    },
    "211": {
        "question": "Т-лимфоциты проходят дифференцировку в:",
        "rightAnswer": "тимусе",
        "answers": [
            "лимфоузлах",
            "тимусе",
            "селезенке",
            "аппендиксе"
        ]
    },
    "212": {
        "question": "В каком органе у человека проходят дифференцировку В-лимфоциты?",
        "rightAnswer": "красный костный мозг",
        "answers": [
            "сумка Фабрициуса",
            "красный костный мозг",
            "миндалины",
            "пейеровы бляшки"
        ]
    },
    "213": {
        "question": "В состав каких органов входит плотная оформленная волокнистая соединительная ткань?",
        "rightAnswer": "связки, сухожилия",
        "answers": [
            "скелетные мышцы",
            "связки, кожа, кровь",
            "связки, сухожилия",
            "кроветворные органы"
        ]
    },
    "214": {
        "question": "В состав каких органов входит ретикулярная ткань?",
        "rightAnswer": "кроветворные органы",
        "answers": [
            "сухожилия",
            "кроветворные органы",
            "кожа",
            "скелетные мышцы"
        ]
    },
    "215": {
        "question": "Что такое аксон нейроцита?",
        "rightAnswer": "отросток, по которому нервный импульс передается от тела клетки к ее периферии",
        "answers": [
            "отросток, по которому нервный импульс передается от тела клетки к ее периферии",
            "отросток, по которому  осуществляется антероградныйаксоток",
            "отросток, по которому осуществляется ретроградный аксоток",
            "отросток, в котором происходит синтез нейромедиатора"
        ]
    },
    "216": {
        "question": "Что такое  дендитнейроцита?",
        "rightAnswer": "отросток, по которому нервный импульс передается от периферии к телу клетки",
        "answers": [
            "отросток, по которому нервный импульс передается от периферии к телу клетки",
            "отросток, по которому  осуществляется антероградныйаксоток",
            "отросток, по которому осуществляется ретроградный аксоток",
            "отросток, в котором происходит синтез нейромедиатора"
        ]
    },
    "217": {
        "question": "Нервным окончанием называют:",
        "rightAnswer": "концевые ветвления отростков нервных клеток",
        "answers": [
            "ветвление аксона нервной клетки",
            "концевые ветвления отростков нервных клеток",
            "часть аксонного холмика",
            "шипиковый аппарат"
        ]
    },
    "218": {
        "question": "Частная гистология изучает:",
        "rightAnswer": "микроскопическое строение, функции, развитие, регенераторные и возрастные изменения органов",
        "answers": [
            "микроскопическое строение, функции и развитие тканей мозга",
            "микроскопическое строение и развитие тканей, входящих в состав органов таза",
            "микроскопическое строение, функции, развитие, регенераторные и возрастные изменения органов",
            "микроскопическое строение органов и тканей"
        ]
    },
    "219": {
        "question": "Все органы по принципу структурной организации подразделяются на:",
        "rightAnswer": "паренхиматозные, слоистые, смешанные",
        "answers": [
            "дольчатые, пучковые, зональные, слоистые, атипичные",
            "смешанные, дольчатые, пучковые, зональные, слоистые",
            "типичные, атипичные, слоистые",
            "паренхиматозные, слоистые, смешанные"
        ]
    },
    "220": {
        "question": "К органам паренхимозного типа относятся:",
        "rightAnswer": "органы, не имеющие полости и состоящие из стромы и паренхимы",
        "answers": [
            "полые органы, имеющие толстую стенку и состоящие из стромы и паренхимы",
            "органы, не имеющие полости и состоящие из стромы и паренхимы",
            "органы, имеющие небольшую полость",
            "органы, имеющие уникальную, не встречающуюся в других органах структуру"
        ]
    },
    "221": {
        "question": "К органам  слоистого типа относятся:",
        "rightAnswer": "органы, в которых образующие их тканевые структуры лежат послойно",
        "answers": [
            "полые органы, имеющие толстую стенку и состоящие из стромы и паренхимы",
            "органы, в которых образующие их тканевые структуры лежат послойно",
            "органы, имеющие небольшую полость",
            "органы, имеющие уникальную, не встречающуюся в других органах структуру"
        ]
    },
    "222": {
        "question": "Основными нервными клетками коры головного мозга являются:",
        "rightAnswer": "пирамидные и непирамидные",
        "answers": [
            "грушевидные",
            "пирамидные, груздевидные",
            "звездчатые, крестообразные",
            "пирамидные и непирамидные"
        ]
    },
    "223": {
        "question": "Гемато-энцефалический барьер - это:",
        "rightAnswer": "совокупность компонентов капиллярной стенки, глиальных  элементов и их производных, обеспечивающих избирательное проникновение к  нейроцитам различных веществ",
        "answers": [
            "периваскулярное пространство",
            "совокупность компонентов капиллярной стенки, глиальных  элементов и их производных, обеспечивающих избирательное проникновение к  нейроцитам различных веществ",
            "нейрогемальный орган",
            "терминальное расширение аксонов нейроцитов"
        ]
    },
    "224": {
        "question": "Глаз состоит из следующих оболочек:",
        "rightAnswer": "фиброзной, сосудистой, сетчатой",
        "answers": [
            "фиброзной (белочной., сосудистой и радужной",
            "фиброзной, сосудистой, слизистой",
            "фиброзной, сосудистой, сетчатой",
            "фиброзной, мышечной, сосудистой  и сетчатой"
        ]
    },
    "225": {
        "question": "Как называется процесс развития сосудов?",
        "rightAnswer": "ангиогенез",
        "answers": [
            "гемопоэз",
            "гистогенез",
            "ангиогенез",
            "эндотелиогенез"
        ]
    },
    "226": {
        "question": "Стенка сердца состоит из следующих оболочек:",
        "rightAnswer": "эндокард, миокард, эпикард",
        "answers": [
            "слизистая, подслизистая, мышечная, адвентициальная",
            "слизистая, мышечная, серозная",
            "эндокард, миокард, эпикард, адвентициальная",
            "эндокард, миокард, эпикард"
        ]
    },
    "227": {
        "question": "Как классифицируются артерии по морфологическому признаку?",
        "rightAnswer": "мышечного, эластического и смешанного типов",
        "answers": [
            "мышечные, безмышечные",
            "мышечные, безмышечные, мышечно-эластические",
            "мышечного, эластического и смешанного типов",
            "волокнистые, мышечные, эластические, хрящевые"
        ]
    },
    "228": {
        "question": "Как классифицируются вены по морфологическому принципу?",
        "rightAnswer": "мышечные (со слабым, средним, сильным развитием мышечных элементов., безмышечные",
        "answers": [
            "мышечные (со слабым, средним, сильным развитием мышечных элементов., безмышечные",
            "мышечные, безмышечные, мышечно-эластические, хрящевые",
            "мышечного, тканного, эластического и смешанного типов",
            "волокнистые, мышечные, эластические, коллагеновые"
        ]
    },
    "229": {
        "question": "К центральным органам эндокринной системы относятся:",
        "rightAnswer": "гипоталамус, эпифиз, гипофиз",
        "answers": [
            "паращитовидная железа, надпочечник, эпифиз",
            "гипоталамус, эпифиз, гипофиз",
            "щитовидная железа, тимус, островки Лангерганса поджелудочной железы",
            "эндокринные части гонад, мозговое вещество надпочечников"
        ]
    },
    "230": {
        "question": "К какому морфологическому типу органов относится щитовидная железа?",
        "rightAnswer": "паренхиматозный дольчатый",
        "answers": [
            "паренхиматозный зональный, слоистый",
            "паренхиматозный дольчатый",
            "атипичный",
            "слоистый"
        ]
    },
    "231": {
        "question": "Что является структурно-функциональной единицей щитовидной железы?",
        "rightAnswer": "фолликул",
        "answers": [
            "ацинус",
            "островок",
            "трабекула",
            "фолликул"
        ]
    },
    "232": {
        "question": "Какие гормоны вырабатывают тироциты?",
        "rightAnswer": "тироксин",
        "answers": [
            "глобулин",
            "кальцитонин, соматостатин, серотонин",
            "тироксин",
            "серотонин"
        ]
    },
    "233": {
        "question": "К какому морфологическому типу органов относится паращитовидная железа?",
        "rightAnswer": "паренхиматозный дольчатый",
        "answers": [
            "паренхиматозный зональный, мозговой",
            "паренхиматозный дольчатый",
            "атипичный",
            "слоистый"
        ]
    },
    "234": {
        "question": "К какому морфологическому типу органов относятся надпочечники?",
        "rightAnswer": "паренхиматозный зональный",
        "answers": [
            "паренхиматозный зональный",
            "паренхиматозный пучковый, слоистый",
            "атипичный",
            "слоистый"
        ]
    },
    "235": {
        "question": "Какие основные отделы выделяют в дыхательной системе?",
        "rightAnswer": "воздухоносные пути, респираторный отдел",
        "answers": [
            "носовая полость, воздухоносные пути, респираторный отдел, лобная пазуха",
            "воздухоносные пути, респираторный отдел",
            "воздухоносные пути, бронхиолы, респираторный отдел, артерия",
            "воздухоносные пути, бронхиолы, респираторный отдел, альвеолы,аксон"
        ]
    },
    "236": {
        "question": "Какой структурой заканчиваются воздухоносные пути?",
        "rightAnswer": "терминальной бронхиолой",
        "answers": [
            "терминальной бронхиолой",
            "респираторной бронхиолой",
            "дыхательной бронхиолой",
            "альвеолярной бронхиолой",
            "бронхами малого калибра"
        ]
    },
    "237": {
        "question": "Какие функции выполняют альвеолоциты I типа?",
        "rightAnswer": "респираторную",
        "answers": [
            "респираторную, опорную, смешанную",
            "синтез сурфактанта и ферментов для его расщепления",
            "хеморецепторную",
            "респираторную"
        ]
    },
    "238": {
        "question": "Какие функции выполняют альвеолоциты II типа?",
        "rightAnswer": "синтез сурфактанта",
        "answers": [
            "респираторную (компонент аэро-гематического барьера",
            "синтез волокон и ферментов для его расщепления",
            "хеморецепторную",
            "синтез сурфактанта",
            "респираторную (компонент аэро-гематического барьер"
        ]
    },
    "239": {
        "question": "Чем представлена система кожных покровов?",
        "rightAnswer": "кожей, волосяным покровом, железами, ногтями",
        "answers": [
            "кожей (эпидермисом, дермой, жировой клетчаткой",
            "кожей, волосяным покровом, железами, ногтями",
            "кожей, железами",
            "кожей и подкожной мышцей"
        ]
    },
    "240": {
        "question": "Какая функция кожного покрова является доминирующей?",
        "rightAnswer": "барьерно-защитная",
        "answers": [
            "барьерно-защитная",
            "рецепторная",
            "участие в обмене веществ",
            "секреторная и экскреторная"
        ]
    },
    "241": {
        "question": "Какую функцию выполняют в эпидермисе меланоциты?",
        "rightAnswer": "внешнесекреторную и барьерно-защитную - биосинтез меланина",
        "answers": [
            "иммунологическую, поддержание структуры",
            "барьерно-защитную",
            "рецепторную, эндокринную",
            "внешнесекреторную и барьерно-защитную - биосинтез меланина"
        ]
    },
    "242": {
        "question": "Какие функции выполняет базальная мембрана эпидермиса?",
        "rightAnswer": "опорную, транспортную, разграничительную, функцию механического соединения эпидермиса с дермой",
        "answers": [
            "обеспечивает трофику эпидермиса",
            "обеспечивает иммунологическую защиту эпидермиса",
            "опорную, транспортную, разграничительную, иммунологическую",
            "опорную, транспортную, разграничительную, функцию механического соединения эпидермиса с дермой"
        ]
    },
    "243": {
        "question": "Какие ведущие функции выполняет гиподерма?",
        "rightAnswer": "защитно-механическая, трофическая, депо жира и воды, терморегуляторная",
        "answers": [
            "защитно-механическая, трофическая, депо жира",
            "защитно-механическая, трофическая",
            "защитно-механическая, трофическая, депо жира и воды, терморегуляторная",
            "транспортная, защитно-механическая, трофическая, депо жира и  углеводов, экскреторная"
        ]
    },
    "244": {
        "question": "Каков состав волосяного фолликула?",
        "rightAnswer": "внутреннее и наружное корневые влагалища",
        "answers": [
            "корковое, мозговое вещество, кутикула волоса",
            "корковое вещество, кутикула волоса",
            "мозговое вещество, кутикула волоса",
            "внутреннее и наружное корневые влагалища"
        ]
    },
    "245": {
        "question": "На каком уровне корня волоса исчезает внутреннее корневое влагалище?",
        "rightAnswer": "на уровне протока сальной железы",
        "answers": [
            "на уровне протока сальной железы",
            "на уровне протока потовой железы",
            "на уровне границы дермы и гиподермы",
            "на уровне прикрепления мышцы, поднимающей волос"
        ]
    },
    "246": {
        "question": "Что представляет собой ноготь?",
        "rightAnswer": "мощный роговой слой эпидермиса (роговая пластинка) концевых фаланг пальцев",
        "answers": [
            "эпидермис концевых фаланг пальцев",
            "блестящий и роговой слой концевых фаланг пальцев",
            "эпидермис концевых фаланг пальцев, исключая базальный слой с мощным роговым слоем",
            "мощный роговой слой эпидермиса (роговая пластинка) концевых фаланг пальцев"
        ]
    },
    "247": {
        "question": "Где располагаются сальные железы?",
        "rightAnswer": "у корня волоса в  средних  отделах  сетчатого слоя дермы",
        "answers": [
            "у корня волоса на границе дермы и мышцы",
            "у корня волоса в глубоких  отделах сетчатого слоя дермы",
            "у корня волоса в  средних  отделах  сетчатого слоя дермы",
            "у корня волоса в поверхностных   отделах сетчатого слоя дермы"
        ]
    },
    "248": {
        "question": "Функции пищеварительной системы:",
        "rightAnswer": "механическая и химическая обработка пищи, секреторная, экскреторная, резорбтивная, барьрно-защитная",
        "answers": [
            "секреторная, резорбтивная, фильтрационно-защитная",
            "механическая обработка пищи, секреторная, экскреторная",
            "физичекая обработка пищи, секреторная, барьерно-защитная, экскреторная",
            "механическая и химическая обработка пищи, секреторная, экскреторная, резорбтивная, барьрно-защитная"
        ]
    },
    "249": {
        "question": "К переднему отделу пищеварительной системы относятся:",
        "rightAnswer": "органы ротовой полости, глотка, пищевод",
        "answers": [
            "пищевод, желудок",
            "ротовая полость, желудок",
            "ротовая полость, пищевод, глотка, желудок, печень",
            "органы ротовой полости, глотка, пищевод"
        ]
    },
    "250": {
        "question": "Каков общий план строения стенки пищеварительной трубки?",
        "rightAnswer": "слизистая, подслизистая, мышечная, серозная (адвентициальная. оболочки",
        "answers": [
            "слизистая, подслизистая, мышечная, серозная (адвентициальная. оболочки",
            "эпителий, хрящевая и мышечная пластинки",
            "слизистая, собственная и мышечная пластинка",
            "эпителий,  мышечная, серозная (адвентициальная. оболочки"
        ]
    },
    "251": {
        "question": "Каковы особенности строения слизистой  оболочки  на  верхней поверхности языка?",
        "rightAnswer": "слизистая плотно сращена с мышечным телом языка, образует сосочки",
        "answers": [
            "слизистая гладкая,  плотно  сращена с мышечной основой  языка",
            "слизистая гладкая,  рыхло  сращена  с мышечной основой языка",
            "слизистая плотно сращена с мышечным телом языка, образует сосочки",
            "слизистая гладкая, содержит лимфатические узелки"
        ]
    },
    "252": {
        "question": "Различают следующие виды сосочков языка:",
        "rightAnswer": "нитевидные, грибовидные, листовидные, желобоватые",
        "answers": [
            "нитевидные, ромбовидные, плоские",
            "шероховатые, грибовидные, плоские",
            "ромбовидные, грибовидные, листовидные, плоские",
            "нитевидные, грибовидные, листовидные, желобоватые"
        ]
    },
    "253": {
        "question": "Какие функции не присущи большим слюнным железам?",
        "rightAnswer": "синтез пепсина, антител",
        "answers": [
            "выработка слюны, эндокринная",
            "экзокринная, эндокринная",
            "участие в пищеварении, синтез ренина",
            "синтез пепсина, антител"
        ]
    },
    "254": {
        "question": "К какому морфологическому типу органов относятся большие слюнные железы?",
        "rightAnswer": "паренхиматозные дольчатые",
        "answers": [
            "паренхиматозные дольчатые",
            "паренхиматозные зональные",
            "паренхиматозные атипичные",
            "паренхиматозные слоистые"
        ]
    },
    "255": {
        "question": "Какая функция не присуща пищеводу?",
        "rightAnswer": "пищеварительная",
        "answers": [
            "моторно-эвакуаторная",
            "пищеварительная",
            "сократительная",
            "секреторная"
        ]
    },
    "256": {
        "question": "Какое строение имеет слизистая оболочка пищевода?",
        "rightAnswer": "многослойный плоский неороговевающий эпителий, собственная и мышечная пластинки с продольными пучками гладких миоцитов в последней",
        "answers": [
            "многослойный плоский ороговевающий эпителий, собственная пластинка",
            "многослойный плоский неороговевающий эпителий, собственная пластинка",
            "многослойный плоский неороговевающий эпителий, собственная и мышечная пластинки с продольными пучками гладких миоцитов в последней",
            "многослойный плоский ороговевающий эпителий, собственная и мышечная пластинки с  циркулярными пучками гладких миоцитов в последней"
        ]
    },
    "257": {
        "question": "Какие функции не выполняет желудок?",
        "rightAnswer": "синтез кальцитриола и кальцитонина",
        "answers": [
            "секреторную и пищеварительную",
            "депонирующую и моторно-эвакуаторную",
            "барьерно-защитную, всасывательную и экскреторную",
            "синтез кальцитриола и кальцитонина"
        ]
    },
    "258": {
        "question": "Какой эпителий входит в состав слизистой оболочки желудка?",
        "rightAnswer": "однослойный однорядный призматический железистый",
        "answers": [
            "однослойный однорядный плоский",
            "однослойный однорядный кубический",
            "однослойный однорядный призматический железистый",
            "однослойный однорядный призматический каемчатый"
        ]
    },
    "259": {
        "question": "Какие артериальные сплетения имеются в стенке  желудка?",
        "rightAnswer": "межмышечное, подслизистое, слизистое",
        "answers": [
            "адвентициальное (серозное., подслизистое)",
            "хрящевое, подслизистое",
            "подслизистое, соматическое, слизистое",
            "межмышечное, подслизистое, слизистое"
        ]
    },
    "260": {
        "question": "Какие оболочки и в какой последовательности образуют стенку тонкой кишки?",
        "rightAnswer": "слизистая, подслизистая, мышечная,  серозная",
        "answers": [
            "слизистая, мышечная,  серозная, соматическая",
            "слизистая, мышечная, тканная, серозная",
            "слизистая, подслизистая, мышечная,  серозная",
            "слизистая, мышечная, соединительнотканная, адвентициальная"
        ]
    },
    "261": {
        "question": "Какие структуры входят в состав рельефа слизистой оболочки  тонкой кишки?",
        "rightAnswer": "ворсинки, крипты, складки",
        "answers": [
            "ямки, складки, поля",
            "ямки, складки",
            "ворсинки, крипты, складки",
            "ворсинки, складки, крипты,  поля, ямки"
        ]
    },
    "262": {
        "question": "Что такое кишечные крипты?",
        "rightAnswer": "углубление эпителия в собственную пластинку слизистой оболочки",
        "answers": [
            "выпячивание эпителия в просвет кишки",
            "углубление эпителия в собственную пластинку слизистой оболочки",
            "углубление эпителия и собственной пластинки в подслизистую оболочку",
            "выпячивание слизистой оболочки в просвет кишки в виде пальца"
        ]
    },
    "263": {
        "question": "Какой эпителий входит в состав слизистой оболочки тонкого кишечника?",
        "rightAnswer": "однослойный однорядный призматический каемчатый",
        "answers": [
            "однослойный однорядный плоский",
            "однослойный однорядный кубический",
            "однослойный однорядный призматический каемчатый",
            "однослойный многорядный реснитчатый"
        ]
    },
    "264": {
        "question": "Какую функцию выполняют бокаловидные клетки эпителия кишечника?",
        "rightAnswer": "секретируют слизь",
        "answers": [
            "секретируют слизь",
            "пристеночное пищеварение, всасывание питательных веществ",
            "пристеночное пищеварение, выработка лизоцима, дипептидаз",
            "эндокринную"
        ]
    },
    "265": {
        "question": "Какие структуры входят в состав рельефа слизистой оболочки  толстой кишки?",
        "rightAnswer": "крипты, складки",
        "answers": [
            "ямки, складки, поля",
            "ворсинки, ямки, складки",
            "крипты, складки",
            "ворсинки, складки, крипты,  поля, ямки"
        ]
    },
    "266": {
        "question": "Какие структуры входят в состав рельефа слизистой оболочки  толстой кишки?",
        "rightAnswer": "крипты, складки",
        "answers": [
            "ямки, складки, поля",
            "ворсинки, ямки, складки",
            "крипты, складки",
            "ворсинки, складки, крипты,  поля, ямки"
        ]
    },
    "267": {
        "question": "К какому морфологическому типу органов относится печень?",
        "rightAnswer": "паренхиматозный дольчатый",
        "answers": [
            "паренхиматозный дольчатый",
            "паренхиматозный пучковый",
            "паренхиматозный смешанный",
            "атипичный"
        ]
    },
    "268": {
        "question": "Что является структурно-функциональной единицей печени?",
        "rightAnswer": "классическая долька",
        "answers": [
            "печеночная трабекула",
            "классическая долька",
            "печеночный сегмент",
            "печеночная альвеола"
        ]
    },
    "269": {
        "question": "Какие образования входят в состав печеночных триад?",
        "rightAnswer": "междольковые артерии, вены и желчные протоки",
        "answers": [
            "печеночная балка, синусоидные и желчные капилляры",
            "вокругдольковые артерии, вены и лимфатические сосуды",
            "холангиолы, вокругдольковые артерии",
            "междольковые артерии, вены и лимфатические сосуды",
            "междольковые артерии, вены и желчные протоки"
        ]
    },
    "270": {
        "question": "Какие клетки  образуют стенки желчных капилляров?",
        "rightAnswer": "два ряда гепатоцитов",
        "answers": [
            "эндотелиоциты",
            "гепатоциты и эндотелиоциты",
            "перисинусоидальныелипоциты",
            "два ряда гепатоцитов"
        ]
    },
    "271": {
        "question": "Какой тип капилляров имеется в печени?",
        "rightAnswer": "синусоидный",
        "answers": [
            "непрерывный",
            "фенестрированный",
            "синусоидный",
            "смешанный"
        ]
    },
    "272": {
        "question": "Какие сосуды кровоснабжают печень?",
        "rightAnswer": "печеночная артерия и воротная вена",
        "answers": [
            "воротная вена и чревный ствол",
            "чревный ствол и печеночная артерия",
            "подвздошная артерия и воротная вена",
            "печеночная артерия и воротная вена"
        ]
    },
    "273": {
        "question": "К какому морфологическому типу органов относится поджелудочная железа?",
        "rightAnswer": "паренхиматозный дольчатый",
        "answers": [
            "атипичный",
            "паренхиматозный зольный",
            "паренхиматозный слоистый",
            "паренхиматозный дольчатый"
        ]
    },
    "274": {
        "question": "Какое образование является морфофункциональной единицей экзокринной части поджелудочной железы?",
        "rightAnswer": "панкреатический ацинус",
        "answers": [
            "панкреатический желудочек",
            "панкреатический ацинус",
            "портальная долька",
            "панкреатическая альвеола"
        ]
    },
    "275": {
        "question": "Какова последовательность расположения выводных протоков поджелудочной железы?",
        "rightAnswer": "вставочный, межацинозный, внутридольковый, междольковый, общий",
        "answers": [
            "вставочный, межацинозный, внутридольковый, междольковый, общий",
            "вставочный, межацинозный, междольковый, общий",
            "внутридольковый, вставочный, межацинозный, междольковый",
            "внутридольковый,  межацинозный"
        ]
    },
    "276": {
        "question": "Какое образование является морфофункциональной единицей эндокринной части поджелудочной железы?",
        "rightAnswer": "панкреатический островок",
        "answers": [
            "панкреатический ацинус",
            "концевой секреторный отдел",
            "панкреатический островок",
            "панкреатический ацинус, вставочный и межацинарный выводные протоки"
        ]
    },
    "277": {
        "question": "Какие клетки панкреатического островка продуцируют инсулин?",
        "rightAnswer": "В-клетки",
        "answers": [
            "А-клетки",
            "В-клетки",
            "D1-клетки",
            "РР-клетки"
        ]
    },
    "278": {
        "question": "Какая теория кроветворения является общепризнанной?",
        "rightAnswer": "унитарная",
        "answers": [
            "дуалистическая",
            "унитарная",
            "полифилетическая",
            "триалистическая"
        ]
    },
    "279": {
        "question": "Гемокапилляры какого типа  имеются  в красном костном мозге?",
        "rightAnswer": "синусоидные",
        "answers": [
            "синусоидные",
            "прерывистые",
            "фенестрированные",
            "непрерывные"
        ]
    },
    "280": {
        "question": "Какие функции выполняют синусоидные капилляры костного мозга?",
        "rightAnswer": "селекция зрелых клеток крови, участие в их заключительном созревании, депонирующую",
        "answers": [
            "трофическую, депонирующую",
            "участие в их заключительном созревании",
            "селекция зрелых клеток крови, участие в их заключительном созревании, депонирующую",
            "депонирующую"
        ]
    },
    "281": {
        "question": "Какие процессы происходят в красном костном мозге?",
        "rightAnswer": "образование эритроцитов, гранулоцитов, тромбоцитов, В-лимфоцитов и предшественников Т-лимфоцитов",
        "answers": [
            "образование фагоцитов, гранулоцитов, тромбоцитов",
            "образование В-лимфоцитов и предшественников Т-лимфоцитов",
            "превращение предшественников Т-лимфобластов в Т-лимфоциты",
            "образование эритроцитов, гранулоцитов, тромбоцитов, В-лимфоцитов и предшественников Т-лимфоцитов"
        ]
    },
    "282": {
        "question": "Какие морфологические изменения сопровождают созревание клеток гранулоцитарного ряда?",
        "rightAnswer": "уменьшение размеров клетки,  исчезновение ядра,  нарастание оксифилии цитоплазмы",
        "answers": [
            "уменьшение размеров клетки,  исчезновение ядра, накопление в цитоплазме специфической зернистости",
            "уменьшение размеров клетки,  накопление в цитоплазме специфической зернистости, изменение формы ядра от округлой до сегментированной",
            "уменьшение размеров клетки,  исчезновение ядра,  нарастание базофилии цитоплазмы",
            "уменьшение размеров клетки,  исчезновение ядра,  нарастание оксифилии цитоплазмы",
            "увеличение размеров клетки, накопление в цитоплазме специфической зернистости"
        ]
    },
    "283": {
        "question": "Какие клетки составляют центр эритробластических островков?",
        "rightAnswer": "макрофаги (клетки-кормилки",
        "answers": [
            "пучные",
            "фиброблисты",
            "макрофаги (клетки-кормилки",
            "тучные"
        ]
    },
    "284": {
        "question": "К какому типу органов относится тимус?\n-1. ;\n-2. ;\n-3. ;\n+4.",
        "rightAnswer": "сочетает признаки паренхиматозного дольчатого и зонального",
        "answers": [
            "паренхиматозный пучковый",
            "слоистый зональный",
            "полый дольчатый",
            "сочетает признаки паренхиматозного дольчатого и зонального"
        ]
    },
    "285": {
        "question": "К какому типу органов относятся лимфоузлы?",
        "rightAnswer": "паренхиматозные зональные",
        "answers": [
            "слоистые",
            "паренхиматозные зональные",
            "паренхимтозные пучковые",
            "атипичного строения"
        ]
    },
    "286": {
        "question": "Какие структурно-функциональные зоны выделяют в лимфоузле?",
        "rightAnswer": "корковое и мозговое вещество, паракортикальную зону",
        "answers": [
            "субкапсулярную, клубочковую, сетчатую",
            "клубочковое, сетчатое, мозговое вещество",
            "корковое и мозговое вещество, паракортикальную зону",
            "корковое, сетчатую зону"
        ]
    },
    "287": {
        "question": "Какие функции не присущи селезенке?",
        "rightAnswer": "терморегуляционная, экскреторная, резорбтивная",
        "answers": [
            "кроветворная, барьерно-защитная, гемолитическая",
            "барьерно-защитная, депонирующая",
            "депо крови, тромбоцитов",
            "терморегуляционная, экскреторная, резорбтивная"
        ]
    },
    "288": {
        "question": "К какому типу органов относится селезенка?",
        "rightAnswer": "паренхиматозный зональный",
        "answers": [
            "слоистый",
            "дольчатый",
            "паренхиматозный зональный",
            "атипичный"
        ]
    },
    "289": {
        "question": "Какие зоны обычно выделяют в селезенке?",
        "rightAnswer": "белую, красную пульпу",
        "answers": [
            "мозговое вещество",
            "слизистую,  мышечную, адвентициальную оболочки",
            "корковое, мозговое вещество и нефильтрующие зоны",
            "белую, красную пульпу"
        ]
    },
    "290": {
        "question": "Чем образована белая пульпа?",
        "rightAnswer": "лимфоидными узелками",
        "answers": [
            "пульпарными тяжами",
            "нефильтрующими зонами",
            "лимфоидными узелками",
            "пульпарными косинусами"
        ]
    },
    "291": {
        "question": "К какому типу лимфоидных органов относятся миндалины?",
        "rightAnswer": "лимфоэпителиальные",
        "answers": [
            "лимфоэпителиальные",
            "ретикулоэпителиальные",
            "миоретикулоэпителиальные",
            "миоэпителиальные"
        ]
    },
    "292": {
        "question": "Какие функции выполняют  миндалины?",
        "rightAnswer": "кроветворную, барьерно-защитную, цензорную",
        "answers": [
            "cекреторную, кроветворную, центральные органы иммуногенеза",
            "эндокринную, секреторную, барьерно-защитную",
            "кроветворную, барьерно-защитную, цензорную",
            "цензорную"
        ]
    },
    "293": {
        "question": "Что представляют собой миндалины в морфологическом плане?",
        "rightAnswer": "слоистый орган (складки слизистой оболочки, содержащие лимфоидную ткань и окруженные капсулой, являющейся частью подслизистой оболочки",
        "answers": [
            "паренхиматозные зональные органы",
            "паренхиматозные пучковые органы",
            "слоистый орган (складки слизистой оболочки, содержащие лимфоидную ткань и окруженные капсулой, являющейся частью подслизистой оболочки",
            "слоистый орган, содержащий лимфоидную ткань и имеющий все 4 характерные для пищеварительного канала оболочки"
        ]
    },
    "294": {
        "question": "Какое строение имеет лимфоидная ткань небной миндалины?",
        "rightAnswer": "лимфоидные узелки, межузелковая и надузелковая диффузная лимфоидная ткань",
        "answers": [
            "лимфоидные узелки, межузелковая диффузная лимфоидная ткань, мозговое вещество",
            "лимфоидные узелки, межузелковая и надузелковая диффузная лимфоидная ткань",
            "кора, паракортикальная зона, мозговое вещество",
            "белая и красная пульпа"
        ]
    },
    "295": {
        "question": "К какому типу органов относится аппендикс?",
        "rightAnswer": "слоистый орган",
        "answers": [
            "дольчатый орган",
            "пучковый орган",
            "слоистый орган",
            "орган атипичного строения"
        ]
    },
    "296": {
        "question": "Мочевыделительная система состоит из:",
        "rightAnswer": "мочеобразовательных органов (почки.и мочевыводящих путей",
        "answers": [
            "мочевыделительных и моченакопительных органов",
            "мочеточника, мочевого пузыря",
            "моченакопительных органов",
            "мочеобразовательных органов (почки.и мочевыводящих путей"
        ]
    },
    "297": {
        "question": "Органом какого типа является почка?",
        "rightAnswer": "паренхиматозным зональным органом",
        "answers": [
            "паренхиматозным слоистым органом",
            "паренхиматозным зональным органом",
            "слоистым органом",
            "органом атипичного строения"
        ]
    },
    "298": {
        "question": "Структурно-функциональной единицей почки является:",
        "rightAnswer": "нефрон",
        "answers": [
            "альвеола",
            "ацинус",
            "нефрон",
            "пирамида"
        ]
    },
    "299": {
        "question": "Почечные тельца располагаются в:",
        "rightAnswer": "корковом веществе",
        "answers": [
            "капсуле почки",
            "корковом веществе",
            "мозговом веществе",
            "мозговых лучах"
        ]
    },
    "300": {
        "question": "Какой процесс мочеобразования происходит в почечном тельце?",
        "rightAnswer": "фильтрация первичной мочи",
        "answers": [
            "фильтрация первичной мочи",
            "реабсорбция электролитов и воды",
            "диффузия",
            "секреция"
        ]
    },
    "301": {
        "question": "Какое вещество синтезируют юкстагломерулярные клетки?",
        "rightAnswer": "ренин",
        "answers": [
            "брадикинин",
            "ренин",
            "простагландины",
            "кальцитриол"
        ]
    },
    "302": {
        "question": "К какому типу органов относятся мочеточники?",
        "rightAnswer": "слоистые",
        "answers": [
            "паренхиматозные пучковые",
            "слоистые",
            "зональные",
            "атипичные"
        ]
    },
    "303": {
        "question": "Какое строение имеют мочеточники?",
        "rightAnswer": "слизистая, подслизистая, мышечная, адвентициальная оболочки",
        "answers": [
            "слизистая, подслизистая, мышечная, адвентициальная оболочки",
            "строма, паренхима",
            "подслизистая, мышечная,  серозная оболочки",
            "слизистая, адвентициальная оболочки"
        ]
    },
    "304": {
        "question": "Каким эпителием выстланы мочевыводящие пути?",
        "rightAnswer": "переходным",
        "answers": [
            "однослойным однорядным плоским",
            "однослойным однорядным кубическим",
            "однослойным однорядным призматическим",
            "переходным"
        ]
    },
    "305": {
        "question": "Каков состав мужской половой системы?",
        "rightAnswer": "яички, органы семянакопления и семявыведения, добавочные половые органы",
        "answers": [
            "яичники, органы семянакопления и семявыведения, добавочные половые органы",
            "яички, органы семянакопления и семявыведения, добавочные половые органы",
            "органы семянакопления и семявыведения",
            "яичники, добавочные половые органы"
        ]
    },
    "306": {
        "question": "К какому морфологическому типу органов относится яичко?",
        "rightAnswer": "паренхиматозный дольчатый",
        "answers": [
            "слоистый",
            "зональный",
            "паренхиматозный дольчатый",
            "атипичный"
        ]
    },
    "307": {
        "question": "Как называется структурно-функциональная единица яичка?",
        "rightAnswer": "извитой семенной каналец",
        "answers": [
            "долька",
            "ацинус",
            "извитой семенной каналец",
            "прямой каналец"
        ]
    },
    "308": {
        "question": "Выберите правильную последовательность фаз сперматогенеза:",
        "rightAnswer": "размножение, рост, созревание, формирование",
        "answers": [
            "созревание, формирование",
            "созревание,  размножение, формирование",
            "размножение, рост, созревание, формирование",
            "размножение, рост"
        ]
    },
    "309": {
        "question": "Какаястуктура предотвращает развитие в яичке аутоиммунных процессов?",
        "rightAnswer": "гемато-тестикулярный барьер",
        "answers": [
            "оболочка извитого семенного канальца",
            "эндотелий гемокапилляра",
            "миоидные клетки и их базальная мембрана",
            "гемато-тестикулярный барьер"
        ]
    },
    "310": {
        "question": "К какому морфологическому типу органов относится яичник?",
        "rightAnswer": "паренхиматозный зональный",
        "answers": [
            "слоистый",
            "паренхиматозный зональный",
            "пучковый",
            "атипичный"
        ]
    },
    "311": {
        "question": "Чем представлено корковое вещество яичника?",
        "rightAnswer": "совокупностью фолликулов и желтых тел на разных стадиях развития",
        "answers": [
            "совокупностью фолликулов и желтых тел на разных стадиях развития",
            "совокупностью желтых тел на разных стадиях развития",
            "совокупностью белых тел и атретических фолликулов",
            "совокупностью примордиальных фолликулов"
        ]
    },
    "312": {
        "question": "Какие фазы выделяют в овариальном цикле?",
        "rightAnswer": "фолликулярную, овуляцию, лютеиновую",
        "answers": [
            "менструальную, постменструальную",
            "пременструальную, менструальную",
            "пременструальную, постменструальную",
            "фолликулярную, овуляцию, лютеиновую"
        ]
    },
    "313": {
        "question": "Выберите правильное определение овуляции:",
        "rightAnswer": "это разрыв третичного фолликула и выход овоцита II порядка в полость брюшины",
        "answers": [
            "это рост и созревание фолликула",
            "это нарушение фолликулогенеза",
            "это разрыв третичного фолликула и выход овоцита II порядка в полость брюшины",
            "это возрастные изменения яичника"
        ]
    },
    "314": {
        "question": "Для строения матки характерны следующие признаки:",
        "rightAnswer": "орган слоистого типа, эндометрий состоит из двух слоев, имеются простые трубчатые железы, миометрий образован тремя слоями",
        "answers": [
            "орган слоистого типа, эндометрий состоит из двух слоев, имеются простые трубчатые железы, миометрий образован тремя слоями",
            "орган паренхиматозного типа, имеется подслизистая оболочка, в ней простые трубчатые железы",
            "орган слоистого типа, эндометрий состоит из двух слоев, имеются  сложные трубчатые железы",
            "орган  атипичного строения, эндометрий состоит из двух слоев, имеется подслизистая оболочка,  имеются  сложные трубчатые железы"
        ]
    },
    "315": {
        "question": "Как называется внутренняя оболочка матки?",
        "rightAnswer": "эндометрий",
        "answers": [
            "эндомизий",
            "эндометрий",
            "периметрий",
            "параметрий"
        ]
    },
    "316": {
        "question": "Как называется средняя оболочка матки?",
        "rightAnswer": "миометрий",
        "answers": [
            "параметрий",
            "периметрий",
            "миометрий",
            "перимизий"
        ]
    },
    "317": {
        "question": "Как называется наружная оболочка матки?",
        "rightAnswer": "периметрий",
        "answers": [
            "параметрий",
            "периметрий",
            "миометрий",
            "эндометрий"
        ]
    },
    "318": {
        "question": "В какой оболочке матки можно усмотреть признаки паренхиматозного органа?",
        "rightAnswer": "в миометрии",
        "answers": [
            "в миометрии",
            "в эндометрии",
            "в периметрии",
            "в параметрии"
        ]
    },
    "319": {
        "question": "Выберите правильную последовательность фаз менструального периода:",
        "rightAnswer": "десквамации, регенерации, секреции",
        "answers": [
            "десквамации, секреции, регенерации",
            "регенерации, секреции, десквамации",
            "секреции, десквамации, регенерации",
            "десквамации, регенерации, секреции"
        ]
    },
    "320": {
        "question": "К какому морфологическому типу органов относятся яйцеводы?",
        "rightAnswer": "слоистый",
        "answers": [
            "слоистый",
            "пучковый",
            "дольчатый",
            "атипичный"
        ]
    },
    "321": {
        "question": "К какому морфологическому типу органов относится молочная железа?",
        "rightAnswer": "паренхиматозному дольчатому",
        "answers": [
            "слоистому",
            "паренхиматозному дольчатому",
            "паренхиматозному зональному",
            "атипичному"
        ]
    },
    "322": {
        "question": "Как называется секреторный отдел молочной железы?",
        "rightAnswer": "ацинус (альвеола)",
        "answers": [
            "долька",
            "ацинус (альвеола)",
            "островок",
            "фолликул"
        ]
    },
    "323": {
        "question": "Какова основная функция нейтрофилов?",
        "rightAnswer": "фагоцитоз микроорганизмов и мелких частиц",
        "answers": [
            "участие в аллергических и анафилактических реакциях",
            "фагоцитоз микроорганизмов и мелких частиц",
            "фагоцитоз комплекса антиген-антитело",
            "инактивация гистамина"
        ]
    },
    "324": {
        "question": "Как называется клетка, в которую превращается моноцит, попадая в ткани?",
        "rightAnswer": "макрофаг",
        "answers": [
            "плазмоцит",
            "микрофаг",
            "макрофаг",
            "тканевой базофил"
        ]
    },
    "325": {
        "question": "Укажите разновидности хрящевых тканей:",
        "rightAnswer": "гиалиновая, эластическая, коллагеново-волокнистая",
        "answers": [
            "гиалиновая, эластическая, грубоволокнистая",
            "гиалиновая, эластическая, пластинчатая",
            "эластическая, грубоволокнистая, пластинчатая",
            "гиалиновая, эластическая, коллагеново-волокнистая"
        ]
    },
    "326": {
        "question": "Физиологическая регенерация скелетной мышечной ткани происходит путем:",
        "rightAnswer": "за счет сочетания процессов внутриклеточной и клеточной регенерации",
        "answers": [
            "только за счет клеточной регенерации",
            "за счет сочетания процессов внутриклеточной и клеточной регенерации",
            "не происходит вообще",
            "происходит только в раннем постнатальном онтогенезе путем внутриклеточной регенерации"
        ]
    },
    "327": {
        "question": "Какие виды кардиомиоцитов входят в состав сердечной мышечной ткани?",
        "rightAnswer": "типичные, атипичные, секреторные",
        "answers": [
            "рабочие, опорные, секреторные",
            "рабочие, резервные, проводящие",
            "типичные, рабочие, атипичные",
            "типичные, атипичные, секреторные"
        ]
    },
    "328": {
        "question": "Трахея образована такой последовательностью оболочек (считая изнутри):",
        "rightAnswer": "слизистая, подслизистая,  фиброзно-хрящевая, адвентициальная",
        "answers": [
            "слизистая, подслизистая, мышечная, фиброзно-хрящевая",
            "слизистая, подслизистая, мышечная, фиброзно-хрящевая, серозная",
            "слизистая, подслизистая, мышечная, фиброзно-хрящевая адвентициальная",
            "слизистая, подслизистая,  фиброзно-хрящевая, адвентициальная"
        ]
    },
    "329": {
        "question": "Какие функции выполняет сурфактант?",
        "rightAnswer": "стимуляция альвеолярных макрофагов, бактерицидная, снижение поверхностного натяжения альвеол, предотвращение появления отечной жидкости в альвеолах",
        "answers": [
            "стимуляция альвеолярных макрофагов",
            "снижение поверхностного натяжения альвеол",
            "стимуляция альвеолярных макрофагов,  повышение поверхностного натяжения альвеол",
            "стимуляция альвеолярных макрофагов, бактерицидная, снижение поверхностного натяжения альвеол, предотвращение появления отечной жидкости в альвеолах"
        ]
    },
    "330": {
        "question": "В какой последовательности снизу вверх расположены слои эпидермиса толстой кожи?",
        "rightAnswer": "базальный, шиповатый, зернистый, блестящий, poговой",
        "answers": [
            "блестящий, шиповатый, базальный, зернистый, роговой",
            "базальный, шиповатый, зернистый, блестящий, poговой",
            "роговой, зернистый, базальный, блестящий, шиповатый"
        ]
    },
    "331": {
        "question": "Какой слой отсутствует в эпидермисе тонкой кожи?",
        "rightAnswer": "блестящий",
        "answers": [
            "роговой",
            "базальный",
            "шиповатый",
            "блестящий"
        ]
    },
    "332": {
        "question": "Вкусовые почки имеются в следующих сосочках:",
        "rightAnswer": "грибовидные, листовидные, желобоватые",
        "answers": [
            "нитевидные сосочки",
            "желобоватые",
            "нитевидные, грибовидные, желобоватые",
            "грибовидные, листовидные, желобоватые"
        ]
    },
    "333": {
        "question": "Какие оболочки и в какой последовательности образуют стенку тонкой кишки?",
        "rightAnswer": "слизистая, подслизистая, мышечная,  серозная",
        "answers": [
            "слизистая, мышечная,  серозная",
            "слизистая, мышечная,  серозная",
            "слизистая, подслизистая, мышечная,  серозная",
            "слизистая, мышечная, адвентициальная"
        ]
    },
    "334": {
        "question": "Что такое кишечные ворсинки?",
        "rightAnswer": "пальцвидное выпячивание слизистой оболочки в просвет кишки",
        "answers": [
            "выпячивание эпителия в просвет кишки",
            "углубление эпителия в собственную пластинку слизистой",
            "углубление эпителия в подслизистую оболочку",
            "пальцвидное выпячивание слизистой оболочки в просвет кишки"
        ]
    },
    "335": {
        "question": "Какой эпителий входит в состав слизистой оболочки тонкого кишечника?",
        "rightAnswer": "однослойный однорядный призматический каемчатый",
        "answers": [
            "однослойный однорядный плоский",
            "однослойный однорядный кубический",
            "однослойный однорядный призматический железистый",
            "однослойный однорядный призматический каемчатый"
        ]
    },
    "336": {
        "question": "Какие функции выполняют синусоидные капилляры костного мозга?",
        "rightAnswer": "селекция зрелых клеток крови, участие в их заключительном созревании, депонирующую",
        "answers": [
            "трофическую, депонирующую",
            "селекция зрелых клеток крови, участие в их заключительном созревании",
            "селекция зрелых клеток крови, участие в их заключительном созревании, депонирующую",
            "участие в   заключительном созревании клеток крови, депонирующую"
        ]
    },
    "337": {
        "question": "Основные задачи патологоанатомической службы включают в себя:",
        "rightAnswer": "Все перечисленное верно",
        "answers": [
            "Посмертную и прижизненную диагностику болезней",
            "Контроль за качеством клинической диагностики и ходом лечебного дела",
            "Уточнение структуры причин смертности населения",
            "Все перечисленное верно",
            "Верно А и Б"
        ]
    },
    "338": {
        "question": "В систему патологоанатомической службы входят:",
        "rightAnswer": "Верно А и Б",
        "answers": [
            "Патологоанатомические отделения (прозекторские)",
            "Централизованные патологоанатомические отделения и патологоанатомические бюро",
            "Патоморфологические и патогистологические лаборатории научно-исследовательских институтов",
            "Все перечисленное верно",
            "Верно А и Б"
        ]
    },
    "339": {
        "question": "Основные функциональные задачи персонала патологоанатомического отделения включают в себя:",
        "rightAnswer": "Все перечисленное верно",
        "answers": [
            "Определение характера патологического процесса на секционном\" операционном и биопсийном материале",
            "Установление причины и механизма смерти больного с выявлением сущности и происхождения заболевания",
            "Анализ качества диагностической и лечебной работы совместно с лечащими врачами\" посредством сопоставления клинических и патологоанатомических данных и диагнозов",
            "Все перечисленное верно",
            "Верно А и Б"
        ]
    },
    "340": {
        "question": "После обезвоживания при ручной проводке кусочки помещают в хлороформ для:",
        "rightAnswer": "удаления спирта",
        "answers": [
            "удаления солей тяжелых металлов",
            "удаления спирта",
            "размягчения тканей",
            "уплотнения тканей"
        ]
    },
    "341": {
        "question": "Целью заливки фиксированного материала является:",
        "rightAnswer": "уплотнить исследуемый материал",
        "answers": [
            "сохранить ткани и органы в состоянии, близком к тому, в котором они находились до момента смерти",
            "уплотнить исследуемый материал",
            "обезводить исследуемый материал",
            "размягчить исследуемый материал"
        ]
    },
    "342": {
        "question": "Пропитывают кусочки в парафине при температуре:",
        "rightAnswer": "56°С",
        "answers": [
            "56°С",
            "26°С",
            "37°С",
            "45°С"
        ]
    },
    "343": {
        "question": "Микротом - это:",
        "rightAnswer": "приспособление для приготовления срезов требуемой толщины",
        "answers": [
            "приспособление для приготовления срезов требуемой толщины",
            "автомат для гистологической обработки тканей",
            "криостат"
        ]
    },
    "344": {
        "question": "Большой угол наклона ножа может явиться причиной того, что:",
        "rightAnswer": "срезы закручиваются, прилипают к поверхности ножа",
        "answers": [
            "срезы закручиваются, прилипают к поверхности ножа",
            "срез крошится",
            "срезы разрываются",
            "плоскость среза неровная"
        ]
    },
    "345": {
        "question": "Назовите возможные способы устранения скручивания срезов:",
        "rightAnswer": "всё вышеперечисленное",
        "answers": [
            "уменьшить толщину срезов",
            "изменить угол наклона ножа",
            "править нож",
            "всё вышеперечисленное"
        ]
    },
    "346": {
        "question": "Сложные фиксаторы:",
        "rightAnswer": "Жидкость Карнуа",
        "answers": [
            "Жидкость Карнуа",
            "Метанол",
            "Формалин",
            "Все перечисленные"
        ]
    },
    "347": {
        "question": "Наиболее употребительный фиксатор для тканей - 10% формалин приготавливают:",
        "rightAnswer": "Смешивая 40% раствор формальдегида с водой в соотношении 1 к 9",
        "answers": [
            "Смешивая 40% раствор формальдегида с водой в соотношении 1 к 9",
            "Приготовляя 10% раствор из формальдегида, разбавляя его в 4 раза",
            "Добавляя к 10% раствору формалина кальций или магний в избытке",
            "Все перечисленное верно",
            "Верно А и В"
        ]
    },
    "348": {
        "question": "Гематоксилин является красителем:",
        "rightAnswer": "основным",
        "answers": [
            "нейтральным",
            "кислым",
            "основным",
            "индифферентным"
        ]
    },
    "349": {
        "question": "Эозин является красителем:",
        "rightAnswer": "кислым",
        "answers": [
            "нейтральным",
            "кислым",
            "основным",
            "индифферентным"
        ]
    },
    "350": {
        "question": "С помощью ШИК-реакции можно выявить всё, кроме:",
        "rightAnswer": "липидов",
        "answers": [
            "гликогена",
            "мукопротеидов",
            "гликолипидов",
            "липидов"
        ]
    }
}

export { gistology };